《小松奇妙物語！》（６）

- 每１００正評加更

上一個Post（１）：

上一個Post（２）：

上一個Post（３）：

上一個Post（４）：

上一個Post（５）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
《病港》第三冊已印刷完畢。
第四冊，大約於六月左右出。

有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（大事宣佈）FB：差４０個讚好就一萬人

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：[/quote][/quote][/quote]

推！

留名

lm

提出要求的小光目光堅定：「你食哂啲鯪魚球，唔可以講大話！」吃得正香的我，不好拒絕。

而且他好像不餓似的，整袋煎釀三寶最終都落到我肚裡。

「～」我舔一舔肉掌。

有點油，跟平日吃的乾巴巴貓糧全然不同。

「我返去喇。」小光望一望手錶，對我說：「你要跟住啊。」

說畢，小光就離開棋社，並不時轉身查看我有否跟來。

遇上我這種有情義的貓，算他走運了。

下午的黃昏，

之所以美麗。

可能，是因為短暫吧。

無論人還是貓，我們對於短暫之事物，都十分依戀。

因為罕有，所以你能從黃昏中，發現跟平日變得不一樣的事物。例如走在城門河路上的我們，發現中午聚集的老人經已散去。

留下一片死寂。

「膊頭好沉酸好重‧‧‧‧‧‧」經過某橋底時，小光不禁一捏。

待我們一出橋底，發現了他背後‧‧‧‧‧‧

不一樣的事物。

有隻約莫兩米左右的黑影，持續跟在小光的身後。它沒有腳、留著長長的髮、身體像虛化的。好奇之下，我特地繞到小光面前，會會這黑影到底為何。

竟發現，那黑影正面是個女人輪廓。

它死死地盯著小光‧‧‧‧‧‧

「做咩啊‧‧‧？」小光見我異常的舉動，便問。

「冇事‧‧‧」其實就算我答了，他也聽不懂。

那黑影沒有離開的意思，一直跟到小光到家裡去。

小光在大廈樓下，與我道別：「再見‧‧‧」

我沒跟他道別，只想清楚跟在他身後的是什麼鬼？

而待我回到棋社後，小松他們亦剛好回去。

見她一副灰心、亂七八糟的樣子，應該沒有得到什麼好結果。

「啲初生妖獸好恐怖啊‧‧‧‧‧‧」小松將我抱住，眸子閃亮得動人：「都係小葵好！！」

「你經歷咗啲咩？」我很好奇。

「俾啲初生妖獸咬下、噴下火之類，好難搞。」小松將臉頰貼在棋盤上。

扇柔仍然溫文微笑，坐到小松旁邊：「你外婆曾經出過本名著叫《妖獸與牠們的產地》，或者下次再去睇妖獸時，你先睇睇宜本書，了解佢哋特性。」

「我同陰陽學冇緣嫁喇。」小松對一件事能很快感到興趣，亦能很快走去放棄。

妖獸與牠們的產地 羅琳仲唔係阿媽？

「我啱啱留意到，嗰位小光身後有啲特別嘢‧‧‧‧‧‧」我決定將事情說出。

「吓？」

原本正低頭陷入自我反思的小松，把頭抬起來：「咩特別嘢？」

「類似‧‧‧‧‧‧幽靈咁嘅物體，以你哋人類美學嚟講，似乎好恐怖。」

「幽靈？」

這一句，引來扇柔的注意：「你哋傾緊計？」

「小葵話見到小光背後，有幽靈喎，唔通真係有棋靈王宜種事情發生？！」小松代我說。

「咁奇怪，正常我應該會查覺到，畢竟我喺宜行都打滾咗十數年。」扇柔問下去：「有詳情？」

「小葵詳情請～」

「黃昏嗰陣經過橋底，就有隻幽靈跟住佢後面。」

依家唔整標題嘅？

用想標題的時間 打下文仲好

早晨

新po留名

Lm

劉明

Lmlm

好多哈利波特reference

新post！

推

墨b醒未？

食埋野出

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

幾時開始食

新讀者留名 又要跌入追故輪迴

呢家先lunch

「經過槁底有幽靈喎。」小松複述。

「聽日再打聽下，反正小光已經歸家，同埋聽落佢無即時危險。」扇柔決定。

「唯有係咁。」我只能接受。

「以後小松你得閒可以嚟棋社宜到。每嚟一次，我都會傳授你新嘅嘢學問。」

「我聽日嚟唔嚟得啊？嘻嘻。」小松光速換回便服。

「當然可以，如果你願意。」

對於小松的熱誠，相信扇柔是萬料不及。

直至明晨清早，棋社才重拾人流，一堆老人在外頭等開鋪。

墨巴你冇轉ac

小松亦是其中一名。在九時多過來後，扇柔就教她關於茶道的學問，包括握碗、坐姿等等。

可以看出，她將學習當作於玩樂。

「小松，你對宜種事情感到興趣，真係出乎我所料。」扇柔邊品茶，邊說：「我以為你係嗰種好動嘅女生‧‧‧‧‧‧」

「我覺得好似做番自己咁。」小松回答。

「做番自己？」

「好實在嘅感覺！」

「你有冇夢想？」

「夢想‧‧‧‧‧‧？」小松抬頭細想，淺淺苦笑：「其實無嫁，或者我仲搵緊。」

「咁希望，我會幫你搵得出，不竟人需依靠夢想才有前進嘅動力。」

下午三時半，小光終於再次到臨棋社。

看樣子，是放學了。

「小葵，你就係話嗰個小學生背後有幽靈？」

「係。」我豎起疑神疑鬼的尾巴。

扇柔見小松的目光，落在小光的身上，便說：「如果事情屬實，你解決到？」

「可以試下嘅‧‧‧‧‧‧」小松摸住下鄂，吞吐不清地說：「我都有過驅魔經驗。」

小松毫不掩飾，走到小光面前：「你好啊！琴日見過面。」

「你好‧‧‧」小光仍然一個人下棋。

「你又自己捉棋啊？」

「係‧‧‧」

「點解啊？好玩咩？」小松看不懂棋盤上的事情。

「唔‧‧‧」小光似乎不太想，跟其他人搭話。

「請你飲！」小松拿出，剛才買下的陽光檸檬茶予他。

「呃‧‧‧」小光表情有些波動：「你啲‧‧‧似我家姐。」

「原來你有家姐啊？邊到似？」小松感好奇。

小光點頭：「佢以前，成日喺到捉棋。」

「喔！睇嚟你同佢有一樣嘅興趣喎。」

「其實我唔鐘意‧‧‧‧‧‧但希望學識之後，佢會返嚟。」

「佢去咗好遠？」

「我都唔知‧‧‧‧‧‧」小光卻是回答。

為免影響小光情緒，小松回避了這話題：「見同你有緣，姐姐咁有送你返屋企好冇？平日冇細路有宜啲機會嫁！」

小光默默抬起頭，凝視小松的臉孔：「好‧‧‧」

怪姐姐

我都想比怪姐姐瘋狂騷擾

佢姐姐係咪近排失蹤啲女學生

出現了

只知道學生妹失了蹤

其實係畀我拐走

差啲唔記得左

好好奇 「十四天」個阿媽，同「周瑜和周家庭」個故事係咪由'不能說的秘密'攞靈感。

推
節奏比之前d故慢 但都支持

周瑜個故係

十四天個阿媽都好似係

推吖

食緊野 晏啲出

又咁晏食lunch

感覺上，小光是個孤獨的孩子。

夕陽映照下的城門河，別有一番鄉市風味。

寂靜的天空，不時盤旋數隻昏鴉。腳尖踢到地面小石的聲音，都十分入耳。

每每入夜前，就像燃燼的炎夏，光與暗交替在一起，天色比平日詭異。

「你唔叫啲同學朋友一齊去棋社玩嘅？」並肩而行的小松，問。

「佢哋唔想同我玩。」

「一個都無？」

兩人，即將步進橋底。

我的心，

怦怦、

怦怦、

跳動著。

身後隨時會被未知的生物所掩蓋、跟隨，悄然地凝視著。

這種壓力，每分每秒都在昇華當中‧‧‧‧‧‧

兩人步入橋底後，沒再說話了。

彷彿有個共識，要留心情迎接突如其來的事情。

口說不出話的小松，眼睛也要精靈地溜動。

她發現橋底下的牆身，正貼著一幅幅的尋人海報。海報黑白印刷，詳列著一名失蹤女學生的資料，包括姓名、年齡及聯絡人電話等。

「呼呼──」忽來一陣東風。

不斷在牆上掙扎的尋人海報，借助風勢吹走，胡亂飄拂到兩人面前，就像擋住他們的去路。

這風，最後更往二人襲來。

尋人海報就像飛頭降一樣，乘風衝到小松臉上。小松不安的瞳孔，亦無法避免地聚焦在海報的肖像之上。

在它要撲到其臉上前，我從小松頭上往前飛撲！將海報擋住，小松才不用跟它零距離對望。

落地後，我狠狠踩住那張尋人海報。

待小松走前一些我才鬆腳，讓海報隨風飛走。

小松身子挺直的，明顯被剛才的情況嚇到。只是恐怖的程度，又未到親臨畏懼那一種。

「小葵，唔該你‧‧‧」

「真係突然嘅風。」我跟回她的背後。

橋底明明只有短短數十步，卻使人有無數畏想。直至步出橋底，小松才輕按胸口、嘆一口氣，放下心頭畏懼。

但不到數秒，小松驚慄的臉孔重現臉上。

小光步出橋店時的影子，

比自己長了一大截。

向來反應多多的小松，不負眾望。一見到怪異的影子現象，即緊閉眼睛，不敢多問、不敢多望。

持續了好一會，才偷偷睜開眼，從眼縫裡偷瞧那影子。

「小光，你有冇讀過物理學嫁‧‧‧‧‧‧」小松聲線微顫。

「冇啊‧‧‧」

「你知唔知光嘅折射，會影響影子嘅長度嫁‧‧‧‧‧‧」

「折射？影子長度？」身為小學生的他，明顯不知道。

小松拿出手機，我猜她想播點歌、使氣氛不致寂寥。但在她輸入歌名之際，手機卻突然黑屏關掉，其玻璃膜正正反射到小光身後幽靈的背影‧‧‧‧‧‧

一個，眼神迫切的女生。

那眼神，像要迫死人的女生！

小松的本能意識，雙腿想要飛奔，但她強忍下來了，並盡力故作鎮定。

深一深呼吸，咬住牙齒撐下去。

「小葵果然同你講嘅一樣‧‧‧‧‧‧」

「你有方法消除？」我問。

「你有冇聽過「背後靈」嘅故事，專跟喺人背後，一直、風雨不改，直至對方斷氣一刻。」小松說。

「普通嘅鬼怪？」

「嗯‧‧‧唔係紫魅生物。」小松確認後，望向自己腕脈：「係時候‧‧‧試下啲嘢‧‧‧‧‧‧」

「你想‧‧‧」

小松的腕脈手筋，

發出深紅一閃。

「送埋你上去啊？」在樓下大堂，小松提議。

「你真係有啲似我家姐，會送我返屋企‧‧‧‧‧‧」小光抬起頭，說。

「你家姐去咗邊啊？」

「佢喺學校失蹤咗‧‧‧。」小明和小松二人，步入升降機。

入到升降機，門關上一刻。

小松目光一閃，對跟住小光的背後靈使出命脈紅線，從腕脈激出一條紅線將背後靈死死綁住！

線一觸碰到靈體，立即自行施放且對它五花大綁。

升降機一時之間猛烈搖晃著，顯示樓層的螢幕亦失靈一般，胡亂地彈出數字。

其實小松嘅天職係做蜘蛛俠

墨b今日唔通去慶祝情人節

「嗚‧‧‧啊‧‧‧呀嗄‧‧‧」被紅線綁緊後，背後靈即吐出哀痛之聲。

「姐姐‧‧‧」小光眼見周圍的情況，擔心不已。

小松盡一己之力，想將背後靈綁緊。但對方虛浮無形的身體，則一直向外迫出，似乎不甘束縛。

「嘶～～～」我亮出貓爪，跳往背後靈身上一抓。

抓個空。

對方不是實體。

但紅線能將對方綁住。

背後靈哀痛不斷，場面就越近乎失控，直至背後靈自身破開紅線，可怕的叫聲才終止，但升降機正急速下降‧‧‧‧‧‧

「啊啊！！！」這離心力，使小光驚喊出來。

「叮！」停。

在不到數層，就直墮糟下。

可這危緊關之中‧‧‧‧‧‧

升降機又及時停住了。

不知上天眷顧，還是純屬幸運，二人算是有驚無險。

只是，背後靈逃脫了。

小松像力脫般，坐了下來，連說話的力氣也使不上‧‧‧‧‧‧

頭一次，見她辛苦成這樣子。

「姐姐‧‧‧！？」小光搖搖小松。

小松需要些時間恢復，她連目光也很渙散。

這情況下，小光決定將小松帶到家裡休息。

「啱啱‧‧‧好似，同佢鬥緊咁‧‧‧‧‧‧」這是，小松的第一句說話。

「點解你會諗到，突然要用紅線綁住佢。」小松的行動，實在太過突然。

「就係有種直覺‧‧‧叫我要咁做，必須要咁做‧‧‧‧‧‧！」見小松說話方式，她應該逐漸回復過來了：「小葵，有咩事係你見到，會必須做！？」

「秋刀魚。」我默默吐出一句，然後不禁舔舔嘴巴貪婪一笑：「必須吃！」

「姐姐，我一開以為你演默劇啊‧‧‧‧‧‧」小光放下書包，說。

「雖然我有演藝細胞，但唔會喺升降機表演咁變態。」小松抱手，道：「你屋企得你一個？」

「係啊，暫時係。」小光住的地方，是那種陳年公屋。

一行出走廊，可見到井字型結構的公寓。

家裡沒多餘的物品，電視仍在用「大牛龜」那種，沙發下放有多罐盒裝餅乾，一旁則設置住神主檯。

「宜個係‧‧‧‧‧‧」小松無意望見神主檯裡供奉的對象，是已離世的長者。

「我公公同婆婆，佢由細照顧到我哋大架。」小光於廚房、客廳來來回回幾次：「宜家我就自己一個。」

「可以嫁咩你‧‧‧‧‧‧」小松多打量他幾眼：「細路嚟渣喎？」

「得～」小光說出：「我姑媽逢星期日嚟宜到一次，俾完五百蚊生活費我就走。」

「咁冷清‧‧‧」小松伸出半個身，望望走廊：「難怪你日日嚟棋社，至少有啲老人家講嘢嘅聲。」

「係啊，同埋嗰到嘅職員姐姐成日請我食嘢，麥茶又可以免費任飲。」小光平日在下面扮沉默，沒想到背後原因竟是如此！

「真係慘‧‧‧你肯定好耐無食餐好。」小松走入他的廚房，橫盯各廚具調味用品：「目測曱甴兩隻，至少三種醬料過期。」

「姐姐，你係咪叫小松？」小光從雪櫃拿出個魚柳包，放在微波爐加熱：「同埋整唔整個？我買咗好多。」

「唔洗啦‧‧‧‧‧‧」小松彎身觀察，廚房的雪櫃：「不過‧‧‧你都幾多垃圾食物喎。」

「平嘛。」

「叮」一聲響起，加熱完成。

「不過頭先真係嚇死我！」小光拿出魚柳包，大口大口地咬：「你頭先咩乜見唔到？」

「見唔到，有其他嘢咩？」小光質疑起來：「我淨係見到你好型，表情好專注咁。」

「原來你都唔怕生嘅～」小松輕輕撞他的肩膀，轉移話題：「第一次就帶人返屋企。」

「我啱啱見你呆呆哋渣‧‧‧‧‧‧」

「有時候自己一個住哂成間屋都幾慘，好似我咁。」小松坐於廚房，背靠櫃子跟小光談天：「某程度上你同我一樣人嚟嘅！一激發下你，啲講嘢本能就出哂嚟。」

倏地，小光像看見什麼，偷偷一笑：「嘿！姐姐，我講一件事出嚟，但你千奇唔好大叫。」

「咩啊？」小松表現得平淡。

「有隻曱甴喺你個頭上面！！」小光指住。

「哇～好驚吖。」小松裝作害怕，其後嘻嘻笑道：「傻啦，區區曱甴我點會驚，同佢哋做朋友都嚟唔切！」

「呃‧‧‧‧‧‧」這次，真的換小光愕然了。

小松讓蟑螂爬到其掌心，在放到面前說話：「曱甴先生～呢到好唔好住啊？」

「好好住？因為主人唔會打掃做家務？」小松真的能夠讀心，動物的心。

但在小光看來，這畫面既怪異又好笑，使他臉上形成一種很複雜的情緒，想笑又不是，想怕又不是。

「唔阻你喇。」小松把蟑螂放走。

「姐姐‧‧‧」小光的包餘下最後一口，都不敢吃下去：「你真係同隻‧‧‧曱甴‧‧‧‧‧‧講‧‧‧講緊嘢？」

「當然，呃你有寶咩。」

「吓。」

「呢啲係姐姐嘅天賦，你係學唔到的了～」小松微笑。

「如果我都識聽，咁我都可能可以知道，我家姐去咗邊‧‧‧‧‧‧」黯然的小光，將包掉走。

「你失蹤嘅姐姐？」

「係‧‧‧」

「何解啊～？」

「因為家姐以前‧‧‧成日同我講，自己班房養咗隻倉鼠叫皮皮，所以我戇住‧‧‧‧‧‧」

「你家姐叫咩名？」小松問。

諗起black mirror有一集
有個女人係隻倉鼠面前殺左成家人
最後用機器讀隻倉鼠既記憶去搵兇手

曱甴咁核突

係甲由先生

罐盒裝餅乾----紅罐？

「人哋叫佢阿玉。」

「全名呢？」

「王亮玉。」

「小光，警察有冇點講？」小松以大姐姐的身份，關心著小光。

「佢哋話‧‧‧搵唔到‧‧‧‧‧‧又話已經係今個月，唔知第幾宗同類案件‧‧‧‧‧‧」小光越說越不安。

「女學生失蹤‧‧‧‧‧‧」小松思考著。

「電視新聞，最近有講。」我說。

「啊‧‧‧！係喇，最近網上係咁傳緊，叫女學生放學之後，最好快啲返屋企‧‧‧‧‧‧」小松恍然大悟。

「開電視先，越講我越驚‧‧‧‧‧‧」小光走出客廳，打開電視。

不知是否天意弄人，電視剛好正播出這宗失蹤新聞。

「警方已鎖定近日全城女學生失蹤案嘅疑犯。」接著，電視螢幕顯示出一個男人的大頭照。

「搵到疑犯！？」小松眼睛靠到電視好近。

「沙──！」

忽然，電視螢幕變成雪花。

這下畫面的切換，足以把小松嚇得屁股坐地：「哇‧‧‧！」

「壞咗？」小光拍一拍打「大牛龜」電視。

未站得切起身的小松，卻趕著爬去制止：「唔好打啊！小光！！你試下幻想電視都有生命！」

「吓？電視有生命嫁咩？」小光真的停住手。

「宜個未證實，都係假設，但小松姐姐我係唔容許孩子使用暴力！」小松舉住食指，嚴正聲明。

「喔‧‧‧」小光收起手。

「原來小松你係咁對細路。」我說。

「我都咁對毛孩嫁。」小松微微一笑，輕撫我頭部。

「毛孩？」

「你咪毛孩。」

「你係咪又想我變人。」

「！？」小松露出少女的羞澀。

臉部那急速的透紅、心如鹿撞的眼神、短暫侷促的呼吸，一一呈現在她身上。

但很快，她就裝咳：「咳，但你宜家始終係我嘅毛孩～」

老實說，我也沒法靠自己變成人類。

「既然警方公佈咗疑犯，咁應該可以好快搵番你家姐，小光唔好太擔心。」小松將話題重點，放回他身上。

「真係‧‧‧？」

話語一落，客廳燈光不斷閃爍。

「連燈都壞埋？！」害怕的小松，下意識地抱住小光。

小光抬頭，有些憂心：「再係咁閃可能會跳制。」

「咁直接熄咗佢？」小松問。

「唔。」小光點頭。

「唔得！！！會出事嫁嘛！！！！」小松反應很大，並堅決拒絕：「我屋企至少話有啲毛孩喺樓下守護住，令我冇咁驚，宜到真係得小光你一個住，你真係唔怕！？」

「姐姐你驚嘅話‧‧‧‧‧‧」小光說了句，很成熟的話：「返屋企先啦，我自己一個都得。」

最後，小松飲泣地跟小光說再見，叫他有事要知會自己一聲。她說，之所以飲泣不是因為害怕，是因為小光要獨自留下來面對氣氛怪怪的屋子。

「可能間屋，單純唔歡迎你。」我仍是禁不住揶揄。

回家後，小松在深夜接到一則奇怪的來電。

這次來電，又是在一樓客廳那部陳舊的家庭式電話裡發出。

「又嚟！？」小松原本舒舒服服地，在床上看漫畫。

但那則來電，破壞了她的興致。

「小葵‧‧‧‧‧‧變做人！幫我落去接，話宜個號碼已經停用。」小松特別提點，說：「記住把聲要官腔啲！」

「傻的嗎。」我吐出，小松經常在手機回覆朋友的說話。

「吓！！」她差點激到在床上彈彈跳：「你居然話我傻的嗎！！！」

「雖然我唔知宜句咩意思，但有個「傻」字，所以總係覺得好適合形容你。」我照心直說。

「嘟‧‧‧嘟‧‧‧嘟‧‧‧‧‧‧」

電話仍在響著，等待人接聽。

「哎吔！唔想凍冰冰咁落床，接啲唔知邊鬼個半夜打嚟嘅電話呀！！」小松已經有過一次經驗，江小姐那一次。

見小松一直吱吱喳喳，不願落床，我便作她的帶領者：「我帶路。我都唔想俾呢啲隱隱約約嘅電話聲嘈住‧‧‧‧‧‧」

「小葵好勇啊！！」小松即刻掀開被子，跟在我身後。

明明體形比我大上不知多少倍，居然比我還害怕。

她以手機的照明系統，助我照亮前方的路。走過樓梯，便落到客廳可以接起電話。

小松接起：「邊位阻住我訓覺啊‧‧‧‧‧‧」

「‧‧‧」

「喂‧‧‧？」小松再問。

「‧‧‧」仍然無聲。

「我收線嫁喇，一、二！」

在說出「三」之前，電話另一邊廂的人，終於發出聲音：「你想‧‧‧搵番你‧‧‧‧‧‧媽媽？」

對方腔調扭曲，不像正常發音。

「你邊位啊‧‧‧」小松問。

「想清楚‧‧‧失蹤，所有真相‧‧‧包括你媽媽下落‧‧‧‧‧‧去追查全港校園女生失‧‧‧蹤案。」聲音依然怪異。

「嗶──」電話掛斷。

話雖如此，小松仍未放手。

還提著電話在耳邊，彷彿凝想對方剛才的話裡含意‧‧‧‧‧‧

7點都未到就想突撃我？

晚安墨b

背後0會唔會係小光家姐

死咗

ln

星期六無文？

這是常識吧

是

星期日呢？

係隔離

大概瞓醒起身就係墨巴嘅凌晨

錯啦 係去食午餐

２點半

出

回到房間，小松向我道出電話內容。

「又係啲奇怪人，打過嚟向你求助。」我說。

「我媽咪‧‧‧同宜件事有咩關係？」小松少有地深思：「同埋警方唔係公佈咗疑犯咩？點解仲會叫我追查‧‧‧‧‧‧」

「咁你更加唔可以查，你會觸發詛咒。」我記得爺爺提及過的警告。

「即使係咁‧‧‧‧‧‧」小松低頭，望住旁邊的我：「我都覺得應該嘗試下。」

「‧‧‧」

「我實在‧‧‧唔想身邊，一直出現住關於媽咪嘅事，但係對於佢嘅下落，就一直不明。」小松彷彿吐出心聲：「好似呃緊自己，『佢係死咗，而我永遠都搵唔到佢』，我唔想好似接受咗宜個事實咁。」

「咁你諗住點做？」

「聽朝訓醒再講。」小松身子直接躺後，呼呼大睡。

翌早，爺爺如常地準備健康的早餐。

這位老人家煮肉確有一手，無論燻肉、炒肉、煎肉、蒸肉都難不到他，完全是個肉食主義者。但窩心的是，他會為自己的小孫女，炮製一頓全素早餐，不是燕麥片配牛奶那種，簡單直接的早餐。

而是在小花園裡用新鮮即摘的果實，製作顏色豐富的營養早餐。可能，這是小松為何那樣活潑的原因，聽說吃太多肉的人不是性情暴戾，就是懵懂非常。

小松一落樓梯，便向爺爺問：「部電話有冇回撥功能嫁，爺爺？」

「宜部嘢‧‧‧‧‧‧」爺爺盯一盯那部陳年電話，說：「無用好耐喎。」

「咁有冇回撥功能吖？」小松想致電回去，給昨夜的人。

「唔知啊，以前得博子會用宜部電話，係佢專屬。」

「得媽咪會用？」小松意想不到，拿起家庭式電話研究：「咁佢用嚟做咩？」

「傾生意囉。」爺爺拉開椅子，拍拍椅座：「小松～嚟食嘢先，唔食嘢邊有氣力研究部電話！」

爺爺的說話方式‧‧‧‧‧‧

好像為小松而改變了。

「爺爺講得啱！」小松同意他的說法，即乖乖坐到椅上進食。

「小松，你考完試未？」兩爺孫普通的日常對答。

「考完啦～」

「你真係長大啦。」爺爺一臉感慨。

「長大？我係永遠十七歲嘅少女！我永遠要伸手問爺爺拎零用錢！」說畢，小松真的伸手向爺爺。

「哈哈哈哈，小松最近唔去「松記」幫手？」

「我唔想日日去寶琳開工啊，好遠呀呀呀～」小松抱怨車程的距離。

「小松～人生就咁嫁喇。」爺爺指點她做人的道理：「你要諗嘅係點樣令嗰程車，變得有意義。」

「你咁勁，你一定識得乜嘢瞬間轉移之術嘅爺爺！」小松合上手誠求。

「你當爺爺係撒亞人啊！？我不過係個驅魔者，仲要退咗休。」

「既然你名氣咁大啊，應該要帶我出席乜嘢驅魔同盟會之類嘅上流宴會啊嘛！」小松一躺到地板上，那隻狗、那隻兔、那隻鳥就立即接近：「你睇我，幾受歡迎。」

「係有，不過我哋唔會出席，因為我只係想你做一個，識得自保嘅平凡人，而唔係同其他人打交道嘅行內人。」爺爺見小松被動物團團圍住，竟走過來輕撫我的頭。

「死開！」我馬上打他的手。

「哇‧‧‧‧‧‧佢好惡咁喵我喎。」爺爺愣住。

想像到小葵打爹爹個畫面就想笑

「當然～」小松理所當然地說。

「部電話夜晚嘈到你？」爺爺視線放到那部舊電話上：「我幫你拆咗佢囉，反正宜嫁得閒。」

「咁又唔好！」小松坐起身：「既然係媽媽嘅嘢，就留低。」

「喔～好。」爺爺不禁說起往事：「博子佢啊，以前成日用宜部電話，接觸佢生意上嘅人，但估唔到宜家仲有人會打俾佢，我仲以為因為嗰個詛咒，佢已經成為咗超自然界，絕不提起嘅禁忌。」

「生意？媽咪唔係教人嫁咩？」

「嗯～佢身份之一的確係教授，但另外佢有一個身份，係專門幫人解決靈異問題，正確啲講係關於「紫魅生物」嘅靈異問題。」

「點分得出係咪「紫魅生物」啊？」

「好容易～你宜種年紀，應該喺學校同唔少同學傾過「都市傳說」宜類事情？其實大部份「都市傳說」嘅怪物，都係嚟自「紫魅世界」。」

「都市傳說‧‧‧‧‧‧」小松愣一愣，說出自己見解：「所以媽咪就係幫人解決，受都市傳說怪物纏上嘅人？」

「可以咁講，由於宜種「怪物」，同我哋對付嘅惡魔、狼人、幽靈、食屍鬼、結構生物、不死族、巨魔之類唔同，佢哋唔需要傳宗接代，所以唔係普通驅魔者解決到，因為佢性質實在太不明，只要對付一次，下次都總會出現。」

「嗯嗯。」小松坐得很直，證明她聽得很入神。

「所以，你媽咪喺宜個領域學問上可以咁出名，因為佢係第一個發表多種關於「紫魅世界」理論嘅人，亦基於都市傳說貼近現代，所以以前好多外國電視公司，都請佢上節目演講。」

「相對之下，驅魔者好似幾慘咁喎，乜福利都無嘅，好似吳爹叔叔咁破產都有‧‧‧‧‧‧」

「因為「驅魔者」，某程度上就係保護人類免受其他邪惡物種侵犯嘅職業之一。」爺爺頭抬高一點點，自傲地說：「稱為上帝喺凡間嘅使者，都不失為過。」

「小葵，呢啲叫老鬼心態‧‧‧‧‧‧」小松悄悄在我耳邊說。

爺爺臨回自己屋子前，多問一句：「小松，吳爹、扇柔、假道學，有冇指導過你宜幾日。」

「扇柔有囉，其餘兩個都無。」

「咁又係，扇柔係陰陽師，相對嚟講比較清閒。」爺爺雙手放腰後，默默回去：「另外兩位，可能就忙啲‧‧‧‧‧‧」

見爺爺離開，小松馬上摸住那部陳舊電話：「原來媽咪有用佢嚟接生意‧‧‧‧‧‧！」

「你想點？想壯大自己嘅「小松妙妙屋」？」我問。

「係「小松奇妙屋」囉！」小松糾正。

「我印象係叫妙妙屋‧‧‧‧‧‧」

「死喇‧‧‧」小松激動地按頭：「俾你個死人小葵搞亂到‧‧‧‧‧‧我都唔記得當初係叫奇妙屋定妙妙屋添‧‧‧！！」

「等等！唔係諗宜樣嘢嘅時候，係回撥俾琴晚嗰條友嘅時候。」小松制止自己為無聊事苦惱。

「你識用？」

「宜個世上，有樣嘢叫試嫁嘛～」小松安坐在沙發上，把電話的鈕鍵通通按上一遍。

由於使用太久，印在鈕鍵上的字樣都脫色了，因此小松需要逐個鍵去嘗試。

摸了一陣子，小松總算分得清１－９的數字鍵。

「我都係放棄！」小松突然收手。

「咁快？」

「佢要打自然會打嚟，我宜家要壯大小松奇妙屋。」小松回到樓上。

「點壯大法？」

「調查下校園女生失蹤事件囉，我都可以好似媽咪咁，幫人解決奇異嘅事情嘅。」

「邊到著手？」

「小光家姐間學校，至少我哋知道佢家姐係喺嗰到失蹤。」

咩係結構生物

魔像的一種

破！

屌
眼殘睇左做《小松妙妙物語》

如是者，小松即日在外面買了套「祟光中學」的校服。那是小光姐姐，就讀並失蹤的學校。

校服店裡，賣衫姨姨不禁稱讚小松穿起校服時很美，像個日本高材的女高中生。

「你真係買咗校服⋯⋯」我一直待在小松紅通通的書包裡，說：「你今次決心都幾大。」

「我覺得追查呢啲奇怪事件，就好似跟隨緊媽咪步行咁。」小松乘車到中學門外，等待中午放飯時混入學校。

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」

中午大閘一開，大量高中生湧出學校。

小松趁這個空檔，鑽入校園裡。

她的目標很簡單，要尋找小光家姐失蹤的線索。

但小松的進來，似乎驚為天人，震撼到校園的男生。

只是稍為經過一下操場，籃球場上的學生就彷彷彿彿般神魂顛倒。穿過小食部，男同學們就神不守舍。

差點忘了，小松在校園自帶一種萬人迷的特徵。

可人的臉蛋、動人的眸子、清新的氣質，成為不少人的追捧對象。而性格的反差，更造就奇怪又可愛的她。

祟光中學校風尚算樸素，沒什麼惡霸級人物，學生都流露住一種純然的臉孔。

「宜位同學，請你停低。」突然，小松被人叫住。

她停低，轉身一望，發現是位老師：「老師好！」小松敬禮。

「你個書包做咩唔放上班房⋯⋯」老師問。

「因為我啱啱返！」

「啱啱返？喺校務處登記咗名未。」

「呃⋯」

「已經登記咗。」此時，旁邊小道走出一名男性領袖生：「宜位女同學。」

「領袖生長？咁⋯快啲上班房。」老師很信任那名助我們一把的領袖生。

待老師離開後，小松鬆一口氣，靠到牆壁上：「呼⋯⋯好彩。」

「其實你係⋯？」男領袖生長說。

「啊⋯！多謝你幫我，阿領袖生長。」小松忘了道謝。

「小意思，啲老師就係咁麻煩。」

「我順便想問呢，知唔知呢間學校，有個女仔最近失咗蹤啊？」小松問。

head p

由於明天day off

追女仔個邊故事 亦就快完 所以今晚主攻追女故

聽朝一醒 就出番小松

加油～

墨巴加油

有dayoff真好

好耐無入嚟 好多文阿

追女故係邊個故呀？ 求link

【互動故】追女仔﹝２０﹞

墨巴瞓醒未呀

準備出

「咁⋯當然知，件事鬧到咁大。」領袖生回答：「你仲未答我問題。」

「我叫小松啊！係米奇妙妙⋯啊，係「小松奇妙屋」嘅負責人。」小松躬身、伸手：「請多多指教。」

「哦⋯唔洗咁客氣！」領袖生立即握她的手：「但小松奇妙屋係⋯⋯？」

「由一位家境不俗嘅九十後少女創辦，目的係將全港嘅靈異奇事收編解決。暫無夢想，只想觸及母親曾經走過的路～」小松用著奇怪的語法句式，進行自我介紹：「#尋求無悔真生活#奇妙#杞小松#V#紫魅世界#14#小葵。」

「宜啲叫自我介紹？」我在書包發出暗暗的笑聲。

「咩啊⋯呢啲係IG profile介紹方式嚟，小葵你唔知就收聲啦！」小松對我擊我。

「呃⋯所以⋯其實你係宜到嘅學生？」領袖生左望右望：「Btw，我好似聽到有貓嘅⋯喵喵聲？」」

V14

「我們一起學喵叫～」小松哼起拍子：「一起⋯⋯」

「喵喵喵喵喵！」領袖生居然很本能地接下去。

而且兩隻手還要放在臉頰前，彷彿在學貓叫。

「小松⋯⋯你幾時喺爺爺定唔知扇柔身上，識咗啲咁奇怪嘅咒語⋯⋯」我看得冒汗了。

「等等⋯我喺到做啲咩。」領袖生馬上放下雙手，變回正經的模樣：「你都係未答我問題，你係學生？」

「都話我係嚟調查囉⋯！」小松湊到他耳邊，放悄悄話。

「喔⋯我見你著住我哋套校服，仲以為你係轉校生。」

「就算我係有咩好出奇，話唔定我真係轉校生呢，啱啱只係呃你。」小松微微一笑。

「咁因為如果你係我轉校生就死⋯⋯」領袖生苦惱、搖頭。

「死⋯真係死嗰隻死啊？」小松仰天一望，正藍天白雲：「日光日白，又咁好天，我批准你講下「死」喇。」

「宜到太多人⋯」領袖生瞪了熱鬧的小食部一眼，走向校園後巷：「跟我嚟。」

「咁神秘做咩？」小松問。

「因為都算係禁忌，我自己覺得⋯⋯」

就這樣，我們被帶到環境稍暗的後巷。

比起操場上陽光的明艷，這裡添了少許冷感。

學校的雜物均被堆放到這裡，而校園的圍欄則掛住一張張對折了的願望紙條，使這個無人問津的廢巷有些生色。

「雖然我唔知你係咩機構。」領袖生先下聲明，說：「但保護同學係我嘅責任，所以我先特登接近你⋯⋯」

「你咁講⋯咩意思？」

「最近我哋學校有個女仔失蹤，我哋當然知道係邊個。」

領袖生說下去：「件事鬧到好大，因為全港都有唔少女學生，發生同一件事。直至最近，係網上啲校園secret到，有人聲稱自己係其中一個失蹤者嘅好姊妹，寫啲懷念佢嘅文章，仲話失蹤嗰日曾經向某某男同學告白，可能因為感情問題而出走。」

「所以⋯？」小松緊張得，不自禁握住安放在旁的掃把。

「而我哋學校失蹤嗰位女同學，正正喺失蹤嗰告過白，向某個男仔同學。」領袖生徑自說下去：「所以有人推測出，集體失蹤案可能有關連，⋯⋯都係曾經告白嘅女學生。」

「你真係醒！我居然無諗到，應該要先搵下啲所有失蹤者嘅共通點先⋯⋯」小松用紙和筆，快速記錄下這個錯誤。

「其實我講你聽，都係有原因。」領袖生盯住小松，一副有話說不得的模樣。

「嗯？」

「你⋯你實在太⋯靚。」領袖生裝咳一聲，說：「我驚⋯咳，全校嘅男仔，會因為咁而向你告白，到時嗰個都失蹤哂就死。」

v14

「失蹤嘅共通點，係女性喎。」

「咁呢啲嘢小心駛得萬年船，唔擔保男仔都會出事⋯⋯」領袖生嘆氣，指住操場的方向：「頭先你你經過小食部附近，我已經即刻見到有幾條友，想用紙巾寫告白信咁嘅樣。」

「暫時共通點係：曾經告白、女性、學生，即刻好似收窄咗好多。」小松胡亂猜想：「會唔會係有隻女鬼好人哋拍拖妒嫉呢⋯⋯」

「小松，已經超越咗鬼怪領域。」我簡而直接，道出自己所想：「係紫魅生物。」

「你咁鬼肯定？」小松問。

「喺你無聊睇緊母親本書時，我都無聊睇過幾眼，佢符合咗紫魅生物一個條件。」我將條件內容，按照書中說出：「『有別於一般鬼怪妖魔，紫魅生物的出現及危害，會無差別於任何地方發生，沒有任何距離限制』。」

「宜一句係指⋯⋯」小松自行解讀：「唔似鬼同妖咁，只會出現喺凶宅或者特定地方，而係就算你日光日白喺大街路上，都有機會中招，只要你符合佢害你嘅條件。」

就是說，一般鬼怪出現在Ａ中學害人，往後它們一般都只會繼續留在Ａ中學害人。

但對於紫魅生物而言，在Ａ中學發生，Ｂ中學或Ｃ中學都有機會發生，它們無固定的空間限制，就像無處不在，正是恐怖之處。

「你同緊邊個講嘢⋯⋯」領袖生長有點害怕。

「同緊佢啊。」小松將我從紅通通的書包中，將我抱出來觀賞：「叫小葵，係隻純品野貓。」

「喂⋯」抱我出來前，給聲通知好嗎。

「哇！成隻貓一直喺你書包入面⋯⋯？」領袖生長嚇一嚇：「真係⋯第一次見⋯。」

「放佢行下先，趁宜到人少少。」小松將我放落地。

我第一件事是走到領袖生長面前，嗅嗅他身上有否危險的氣息。

「佢聞緊我隻鞋⋯⋯」領袖生長身體僵硬。

只有香香的皮鞋味，沒什麼特別。

「講返正題先。」小松坐在後巷一張，被廢棄的學生椅上：「你知唔知佢同邊個告白？」

「⋯⋯」

「唔？」小松瞪大眼睛。

「就係我啊⋯！」領袖生長像有嘔吐物一樣，好不容易吐出這句：「所以我先咁留意宜件事嘅發展⋯⋯」

墨b第時要校對有排搞

「喔！原來就係你個打靶仔。」小松手指指，說。

「咩打靶仔⋯我只係學業成績好少少、操行好少少、思想成熟少少，先吸引到人鐘意⋯⋯我拒絕佢之後第二日，啲人話無返學我已經好內疚，後嚟仲話失蹤⋯我真係⋯」領袖生長頹然地，靠在圍欄上：「明明我無做錯⋯但個心就好似害咗人咁⋯⋯」

「其實啱嘅，無理由同鐘意自己嘅人一齊。」說罷，小松就走出後巷：「我係時候調查第二啲嘢，聽講佢班房養咗隻倉鼠？」

「係⋯聽講係養咗隻。」

經過一番交流，領袖生長就成為了小松學校的導遊，每到之處都給她介紹一次，直至來到小光姐姐就讀的班房。

由於尚在午膳時間，因此房門正鎖。

「不過我無入去嘅鎖匙⋯⋯」

小松將我從小窗戶，抱入到班房裡：「小葵！幫手開門。」

「咔」入班房後，我跳高拉下門柄解鎖。

小葵會唔會食咗隻倉鼠

「哇⋯好神奇。」領袖生長正為我感到驚嘆。

「小問題。」我不屑一答。

「佢係好神奇嫁，仲識得變人添。」小松率先進去，橫視班房一周：「倉鼠呢？Where is the hamster？」

小松翻開教師桌、打開眾學生的書包、看過垃圾桶，都沒有倉鼠的蹤跡。

「小葵仲唔聞下？」小松指示，並說：「我自己都聞到少少倉鼠穀糧嘅味⋯⋯」

「係有佢哋嘅味，但唔知喺邊。」因為這裡還混雜住男生的汗水，及女生的香水味。

「既然冇就走⋯俾校工老師見到，有誤會就唔好⋯⋯」領袖生長建議。

小松兩手放嘴邊，以加大聲量：「皮皮你喺邊吖？你好似叫皮皮啊可？！如果小光冇講錯。」

「⋯」好像聽到很微很微的聲音。

「喔，皮皮喺上面啊。」小松腳踏桌子，凝視中央高處的投影機：「你做咩喺到呀！」

小松以責怪的口吻，說。

「吓！？」領袖生長更為驚訝：「點解你真係好似問完就知咁⋯⋯」

「我問佢喺邊，佢答我話食緊投影機啲電線喎。」小松小心翼翼地，將那隻仍在咬電線的小倉鼠捧於掌心。

小松聆聽動物的語言，可謂極其強大。

那隻叫皮皮的小倉鼠，是隻淺金色的倉鼠，兩隻齙牙和鼓鼓的腮子，是最好認的特徵。

「宜家要問你嘢吖，皮皮。」小松從桌子落返地面。

要出皮皮示意圖之前 要知邊隻係皮皮....

自隊

「⋯」皮皮全身發顫，想從小松手中跳走。

「唔怪得知最近宜層有幾間班房嘅投影機壞咗，要換線。」領袖生長無奈插腰：「原來就係宜隻倉鼠，但佢點爬到咁高⋯⋯」

「皮皮你知唔知，王亮玉，阿玉。喺邊啊？」小松細問。

「⋯」皮皮的聲音，彷彿只有小松聽到。

「你哋⋯小松奇妙屋⋯⋯係咪一堆聚集住，能人異士嘅地方？」領袖生長不禁向我一問。

「你居然向隻貓發問⋯⋯」我沉笑數聲：「歡迎，進入「小松思考領域」。」

「皮皮你知道？咁你仲知唔知佢，最後一日出現嘅時候，係點？」小松續問。

皮皮繼續發表講話。

「唔⋯」小松點點頭。

「你覺唔覺呢個畫面，好靚⋯」領袖生長突然蹲在我旁，說：「就好似一個純真嘅少女，用學校不多嘅午膳時間，天真咁同一隻倉鼠傾計做朋友，成件事好奇妙、好得意。」

「停止幻想吧，少年。」我拍他的臉。

「唔該哂你，皮皮，請繼續享用電線。」說畢，小松將牠放回到投影機上。

「真係知道咗啲咩⋯⋯？」

「皮皮話失蹤嗰日，阿玉留喺到同佢傾咗好耐計，仲飲泣埋。直到下午黃昏最黯淡嗰幾分鐘，有個少年出現。」小松豎起食指，說：「佢形容為高高瘦瘦！然後，佢走入班房，向阿玉伸出一隻手，就帶咗佢走。」

「自此就無再見過王亮玉返學！？」領袖生長問。

「嗯。」

「果然⋯！同電視講嘅一樣，係有疑犯拐走佢。」領袖生長急不及待說。

「唔係，嗰位少年並非人類。」小松說下去：「相信，係嚟自另一個世界。」

唔通係上次俾假道學封印個隻野返返黎？？

個個美男子？

好似係叫美少年

睇得太多伊籐潤二

#V#紫魅世界#14#小葵

應該係小松..？

多文到傻左？

新讀者留名

紫魅世界都係v14既研究

咁小松老母都有可能係v14博士

Boss

準備睇文

「咁講又係咩意思⋯⋯」領袖生長心怯。

「美少年。」我記憶猶新。

「嗰個捉過我入紫魅世界嘅怪人！」小松雙手插腰，一副不滿。

「你都有印象？」

「祖先上我身做過嘅事，我都會慢慢咁記得～」小松雙手按住太陽穴：「只係一開始會有啲精神錯亂、記憶交錯嘅感覺咁⋯⋯」

「小松妙妙屋嘅各位⋯⋯」領袖生長禁不住問：「宜個係咪已經係我聽唔明嘅範圍之內！？」

「如果係真，咁未來都可能⋯仲有好多女學生俾佢綁架。」小松輕托下鄂，苦思細想：「點算呢，唔可以一直發生落去。」

「將你嘅推想，同有經驗嘅人講。」我打呵欠，說：「嗰個吳爹又好、扇柔又好，你爺爺又好。」

「好！為咗對付美少年，要諗諗計先。」小松握緊拳頭。

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」學校鐘聲響起。

「啊⋯午膳結束。」領袖生長說。

「我哋係咪要出返班房？」小松問。

「係。」

行出走廊之際，一名女同學忽然向我們衝過來⋯⋯！

「哇⋯」小松反應不來。

那女同學伸出雙手，奉上一封告白信：「俾你。」

領袖生長則呆然：「湯晏愉同學⋯⋯」

「我好鐘意你⋯⋯」這名為湯晏愉的女同學，急速盡道自己的心聲：「雖然我知你根本冇可能會鐘意我，但我都決定，要同你告白。」

「噢⋯」小松像個局外人，感到尷尬：「我係咪唔應該喺到。」

「你⋯你傻咗咩。」領袖生長拍開信件，回絕對方的好意：「好好哋做咩告白⋯⋯你唔知最近發生咩事⋯？呢啲嘢寧可信其無，一陣你真係出咗事就⋯⋯」

「我知，網上校園secret流傳住一個傳說⋯⋯」誠懇的湯晏愉同學一直保持雙手遞信，俯身彎腰的姿勢：「只要喺學校，女方向男方告白，受到拒絕嘅話，就會當日下落不明。」

「咁你仲⋯」領袖生長問。

「因為⋯你唔接受我嘅話，我消失都無所謂。」她說。

由於我比人類矮一點，因此我能看見彎腰的湯晏愉同學。

她，揚起了陰深的嘴角。

「⋯」領袖生長猶豫不決。

「封信⋯你自己收返埋。」領袖生長下了決定：「我一早有，鐘意嘅人。」

「呃。」湯晏愉顫了顫。

「嗰啲網上流傳嘅嘢⋯⋯我始終唔太相信。」領袖生長說。

「⋯⋯」湯晏愉同學得知被拒絕後，則假假一笑：「唔⋯唔緊要。」

說畢，就轉身跑去。

「你做咩拒絕人⋯⋯」小松惋惜地問。

「我都唔鐘意佢。」領袖生長靠在走廊的欄杆，嘆了口氣：「原來有時候⋯俾人鐘意都咁麻煩，佢哋不斷對你好，你就越係覺得唔自然、唔舒服，特別係湯晏愉宜種⋯⋯個樣唔係話特別好嘅女仔，俾宜啲人鐘意，你會覺得想死。」

「鬼叫你係型仔咩。」小松亦感到無奈，說：「型仔就要承受番型仔嘅煩惱。」

「你都應該有同樣煩惱？」領袖生長望向小松。

「有～瘋狂過你宜啲十倍添啦。」小松又再豎起食指，教導他人：「遇到呢啲事，最好就係唔理。你理佢，佢開心，你罵佢，佢更唔甘心，點做都係死。」

「我都未介紹自己⋯我叫方北鎮。」領袖生長跟小松握手。

「你個名好型，成個地標咁。」

「你嘅調查完畢未⋯⋯？完嘅話，我送番你落去。」

「七七八八喇，咁好服務啊你？」

「我係驚有男同學向你表白，會引發更多麻煩⋯⋯」

「喔！講到尾你都係相信嗰個網上流傳嘅！」

「⋯」

「有咩事打俾我。」小松將手機號碼，給了方北鎮。

「係？」

「你啱啱拒絕咗個女仔，佢第日真係無番嘅，記住打俾我。」

「你解決到？」

「我唔知，但會試。」

條女

出外調查一天後，小松回到居所繼續調查。她點擊了領袖生長方北鎮，說的那篇網上流傳文章觀看。

「＃校園秘密網，第７８１條訊息
顯示者：匿名
內容：聽說了，最近失蹤的女同學綜合得出的資料，她們在失蹤當天幾乎都有跟過異性表白！是陰謀論也好，這段時間想示愛的女同學多加小心。」

小松就這樣，捧住手提電腦到爺爺面前：「爺爺，我發現咗奇怪呀！」

這天，爺爺正在小花園施肥：「小松不嬲都奇奇怪怪！」

「我唔係話我吖！」小松將螢幕放到他眼前：「你睇吓。」

「女同學失蹤？我有睇宜件新聞啊。」

「點解仲唔做嘢嘅？擺明有神秘力量作祟啦！」小松果斷了論。

「呵呵～」爺爺聽到孫女這句，便到樹邊的搖椅坐下：「如果係關乎妖魔鬼怪事，全港各地嘅驅魔者一早就出動。」

「咁點解仲未解決咁嘅。」

「因為，根本唔關乎妖魔鬼怪事。我估，係你媽媽嘅專長領域，紫魅生物。」爺爺默靜地測想。

「我都係咁認為！」

「但「紫魅生物」至今未有一本生物圖鑑，所以好難斷定係邊一個所為，而且宜種學問都係近十年帶起，識得對付紫魅生物嘅人寥寥可數。」不知何時，爺爺摘取樹上一顆蘋果：「啊，假道學好似就係宜方嘅專家⋯⋯」

「假道學仙人哥哥！！？」看見明燈的小松，雙眼也金光閃閃。

「嗯，佢係你媽媽入門嘅正室徒弟。」爺爺一邊嘴嚼蘋果，一邊說：「雖然近幾年前，佢同你媽媽喺某次行動一齊失蹤咗，但宜家已經返嚟，咁證明博子都可能仲喺世界上。」

「只不過⋯⋯」小松略有感言：「佢好似⋯唔記得咗某啲事情，同媽媽嗰次行動嘅事情。」

「佢總有一日會記番起。」轉眼間，爺爺已將蘋果吃得只餘核：「相信⋯⋯佢宜家都努力緊，想搵番嗰段消失嘅記憶。」

說到最後，爺爺將蘋果核埋到小花園的土壤裡：「幾十年後，唔知會唔會變成大樹呢？」

風紀隊長會唔會係美男子

「紫魅世界，反映嘅係人嘅内心，真相之貌。」

今日無文 慣例照推

希望追女故完左呢到可以加速

我愛黎明！我愛黎明！

追小松

努力緊

無咗文兩日，不好意思各位

一陣出文

等你

Push

小松臨離開前，才記起要問爺爺：「爺爺！你有冇假道學嘅電話啊？」

「無，佢咁神秘。」爺爺另提他法：「你有事要人幫忙？搵阿吳爹或者扇柔都可以。」

「咁兩個之中，搵邊位好啊？」

「如果以佢哋三人戰鬥風格嚟講，假道學毫無疑問係「全能型」，吳爹係屬於「後援型」，扇柔就「攻擊型」。」

「咁本小松會係⋯⋯」小松思疑起自己。

經爺爺講述後，小松終於決定要致電吳爹。

原因是，扇柔不久前才找過他。

想睇假道學示意圖

有暗示

可能係死柄木吊咁嘅樣

我嘅幻想係極頹嘅削板軍霸

吳爹應該會教小松課金買裝備

英罕病男逝世後以人工智能「復活」 母親未敢交流：技術既可怕又美好

jojo係隔離post呀...

sor 已經亂哂

咩jojo

仲係冇文

只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...只有等文...

做埋功課出

小松致電過去，但沒人接聽。

「咦？唔通吳爹叔叔死咗？」小松呆呆地望手機。

「冇接個電話就話人死咗⋯⋯」我冒汗。

「真係打唔通喎⋯」小松懶坐在床上。

「你淨係識打電話？」

「小葵，你咁講咩意思！？」小松收起手機，盯住我。

「我哋貓會留低記號、氣味，俾同伴知道，唔會似人類機不離手，一無咗手機就失去能力咁。」

「我唔用都得喇。」

「你唔用手機，去搵吳爹？」

「再打一次先！確認下。」小松再致電一次。

這次，換來的是一句：

「由於此電話號碼尚未繳費，通話服務暫時停止。」

「咩話！冇交電話費！？」小松驚訝。

「依我睇，都係搵番扇柔。」

「唔得！一定要搵吳爹叔叔。」

「點解？」小松居然對這個乞丐大叔有份執著。

「因為吳爹叔叔係「後援型」，我覺得做後勤嘅男人係最型！負責攻擊嘅主角，只可以係小松我一個！！」小松的選擇，居然歸根於爺爺可能只是隨口說說的話句上。

沒想到小松年紀輕輕，卻有妄想成為「攻擊型」的野心。

「我知邊到搵吳爹叔叔，走。」轉眼間，小松換好了衣服。

「你係幾時換好？」我近乎沒留意到。

「嘻，你都要換。」小松從衣櫃再次拿出那套蜜蜂裝給我。

「不！！！」

一分鐘後。

我像隻小蜜蜂，在小松頭上休息，並被帶出屋去。

「吳爹叔叔無記錯，佢上次話自己住喺東涌嘅露宿者之家。」小松依照記憶，乘車過去。

東涌跟石澳一樣，也是人流較少的地方之一。

不同的是，這裡較多外國的旅客。

而露宿者之家，建於東涌垃圾房一旁，離遠也聞到隱約的臭味。小松一入去，就見到職員正派發清淡的粥品，予留宿的人。

大多露宿者都是上了年紀，衣衫破舊、頭髮沒洗，像是數星期沒洗過澡。

「小松，小心。」我留意到很多對目光，正往我們盯來。

「請問有冇一位叫吳爹嘅人啊？」小松直接走去登記處，問。

「都幾難追查⋯⋯」職員正使用電腦查詢，說：「我睇就無，宜到其實好多露宿者都冇無登記就入嚟住，我哋都管唔到太多，小姐你想搵邊位？或者幫你mark低個名先。」

「喔，叫吳爹。」小松答。

職員正記錄期間，旁邊一名穿羽絨的老伯笑道：「吳爹？嗰個賭鬼喺四號房啊⋯⋯」

「你係⋯？」

「我成日同佢對賭嫁～」羽絨老伯輕笑，說：「四號房入走廊，右面第二間房就係，你應該係社工姐姐之類？」

「喔⋯唔該你。」小松禮貌躬身。

然後，小松就穿插混雜異味的人群，走入四號房間。

不得不說，露宿者之家長年失修，牆色脫落之餘，地板亦有些崩隙，行路都要小小心心的。

「我老婆走佬！」、「我兩個仔夾埋搶走我間屋，仲踢我出屋企！」、「我份身價俾人呃哂。」、「我老婆仔女都死喺⋯⋯」

原來裡面，正舉行著「鬥慘大會」。

四位看似都是知命之年的人，正坐著摺椅圍坐，其中一位正是吳爹。

「吳爹！」小松見到他，就開心跑過去。

「小松松？！」吳爹驚訝她的到來。

「我特登嚟搵你啊！」

四號房間四邊都放住雙人床的房間，沒擺到多餘的物件。

「喂⋯吳叔，宜位係？」其他露面者問。

「佢⋯」吳爹目光有些猶豫，把心一橫決定欺騙他們：「佢係我孫女！」

小松很快就會意，回答：「爺爺，孫女要問你功課啊！」

「嘿嘿，你班冇人陪嘅孤獨廢老。」吳爹站起身：「慢慢喺到鬥住慘先⋯」

無啦？

我仲想睇

屌

近兩天太多功課 所以遲出加短

做完功課先出啦，唔可以因爲我地耽誤學業㗎

有文睇

我幫你做，出文緊要

幾耐都會等，有文就好

呢邊一日live左

「小松松，做咩嚟宜啲污糟地方！」在走廊，吳爹問。

「我嚟呢，係想問你⋯⋯」

「嚟！！吳爹帶你去好餐館邊食邊講！」吳爹豪氣地，帶小松出去。

步經大堂時，派清粥的姑娘職員善心一問：「吳爹，你唔食粥啊？排隊嚟拎啊，你成日都搶其他人碗粥，今日咁啱有粥淨。」

「你⋯都痴線嘅！」吳爹急步出去，顯得尷尬：「你哋啲清菜白粥邊有人食⋯⋯」

「清粥都有幾好食嘅⋯⋯」小松望住那大鍋粥，咬咬手指。

「小松，我哋上館子食飯！」吳爹不斷強調。

「乜嘢叫「上館子」。」我問。

「即係去餐廳。」

「今日食高檔啲。」吳爹走入翠華茶餐廳。

入去坐下，侍應就快手給了兩杯水。

吳爹在餐牌上思考了一會：「我食干炒牛河喇。」

「我唔洗啦。」小松見這幾乎肉食的餐牌，已沒太大胃口。

「唔緊要喇！我請，請埋你都係洗六個鐘碗左右。」吳爹拍拍胸口。

「吳爹叔叔，呢餐當我請你喇。」小松身子傾前，低聲細訴：「因為其實我係有一事相求⋯⋯」

「關於？」吳爹終於稍為靜下來。

見附近都坐滿食客，小松都刻意小聲回答：「鬼怪嘅嘢⋯⋯」

吳爹抱住手、點點頭：「明白。」

吳爹以沉穩腔調，續說：「你差到係咩類型？因為要歸類咗先。世界上有過千百萬種鬼怪妖魔，但實際上好多都係異曲同工、品種相同，處理方法大概相同。」

「係紫魅生物。」小松陰聲細氣，說。

「紫魅？你好確定。」

「因為佢符合咗一啲，紫魅生物會出現嘅情況。」

「紫魅生物⋯⋯即係「都市傳說」類型。」吳爹冷冷一笑：「宜種比較難對付，因為佢哋太強大，最基底嘅力量係由人嘅惡念組成，就算根據佢哋行為模式對付，都有難度。」

「你對付過未啊？」

「未⋯都市傳說嘅怪物，都係比較接近現代新出嘅種類。唔同驅魔者對付嘅鬼怪，千百年嚟都係差唔多樣。」吳爹凝望她的眼睛，說：「而你媽媽，可以話係紫魅第一人。」

「我都想對付一次啊！」

「咁你要有個團火。」吳爹盯住小松，說：「宜嫁嘅你，仲未有。」

「火！！？」

「嗯，驅魔者又好、神職者又好、陰陽師又好、道士又好，見到妖魔鬼怪，理應上應該要有團火。」吳爹說下去：「小松，你似乎仲未準備好，你仲係個好天真嘅小女孩。」

「咁要點啊？」

「要更奸、更邪惡，先對付到壞人。」

「咁我都冇話⋯⋯」小松向側邊嘟嘟嘴：「俾啲鬼怪害到好慘，好似你咁破哂產⋯緊係唔會有團火啦⋯」

「俾啲火我！小松。」吳爹緊握拳頭，盯住她。

「俾緊！」小松銳利地盯回吳爹。

兩人眼神交流互盯之際，干炒牛河送到。

「我諗你要食碟枝竹火腩飯，先知咩叫「火」。」吳爹起筷就吃。

「唉，即係吳爹叔叔唔肯幫我⋯⋯」小松假意向我訴苦。

「真係陰公，咁細個又咁得意，俾爺爺迫要學習宜一行嘅嘢。」吳爹吃得很香，滿嘴是油：「不過都唔怪得佢，因為聽老木講你曾經俾食人魔法師三兄弟綁架過？覺得點。」

「有少少恐怖咁啦⋯⋯」小松不想回憶這段往事：「唔想記起喇⋯嗰陣我有７２‧５％時間都係處於混亂狀態。」

「你點計到７２‧５％咁數據化出嚟？」吳爹反問這無關痛癢的事。

「唔知啊，但我總係形住自己有７２‧５％嘅時間，係處於精神混亂。」

墨巴會唔會寫momo

想問墨巴會喺幾多個故之後先開始真正講V14?

肥墨b

GAY

我愛墨說！我愛墨說！

中午出 唔好意思

今晚見

咁睇我哋墨B 不可原諒

１１點出

食緊野 好快

慢慢

唔洗急 最緊要快

「或者我問你另一樣嘢，點解要對付嗰隻紫魅生物。」

「因為佢害咗好多人。」小松答。

「真係宜個原因？」吳爹暗暗一笑，說：「世上冇無緣無故嘅愛，亦冇無緣無故嘅正義。」

「我啊⋯其實想⋯」

「唔⋯」吳爹全神貫注。

「想跟隨⋯⋯媽媽嘅步伐！」小松站起身，嚴正地說。

「原來係咁，嘖嘖。」吳爹淺淺而笑：「好吧。」

都話係墨b時區嘅中午見

轉眼間，吳爹已將碟上的牛河清光。

「對付紫魅生物，係要引。」吳爹滿嘴油光，抹也不抹。

「引係指⋯要我引隻紫魅生物出嚟⋯⋯？」

「係。」

「我係知道有個方法⋯⋯」小松咬咬食指，思索地說：「只係唔確定點對付佢。」

「咁起行吧！」吳爹事不宜遲，立即動身。

吳爹拂袖而去，小松則為他匆匆付錢。

「吳爹叔叔宜家去邊啊！？」小松追在後面。

「去準備工具。」

從露宿者之家最入的雜物房內，吳爹搬出了一堆工具。

「全部都捉鬼法器嚟嘅，捉西洋鬼嘅又，中國鬼又有，殭嘅都有。」吳爹邊翻邊說：「真係重⋯⋯」

「洗唔洗幫你叫Gogovan啊？」

「唔洗喇，我有兩個徒弟。」

吳爹將所有工具搬出後，走廊都給塞住。經過此道的流露者們，都不禁噓聲四起。

「屌你！吳生，可唔可以讓開呀。」、「達叔將啲嘢搬走啦！」、「喂，達叔叔借借喇──」

「吳爹叔叔，原來你個名有個達字嫁咩？」小松問。

「係啊，啲人以前叫我做達叔。」吳爹說。

達叔姓吳

又中

吳孟達

後生叫達哥？

照樣中午出 BTW 追女故預計在一星期內完結，到時會主攻番小松

食完澧食小松

又話星期六唔出

中午

你係咪唔記得＋8

回家了 沖埋涼出

係+12

十少年 燒烤大王

將所有法器儀具搬出後，吳爹就跟隨小松前往她的母校。

小松推測，要將該隻紫魅生物引出，就必須觸發所有失蹤者，都符合的條件──「告白」。

調景嶺，寶覺中學。

「點解揀宜間？」進入學校前，吳爹問。

「既然觸發條件咁闊，其實邊間中學都得。」相比起吳爹，小松兩手空空極之悠然。

「喂，阿叔，你邊到？做咩帶成堆嘢入嚟？」一位校工，上前查問。

「我舊生嚟⋯⋯後面嗰位係⋯⋯」小松迫不及待要為吳爹解釋。

吳爹不忙不慌，揮手示停小松：「我嚟約咗裝修。」吳爹掏出一張建築公司員工證。

但上面，確確實實印住他的半身照。

「裝修⋯⋯？冇收到通知喎⋯⋯」校工翻查記錄簿。

「或者⋯咳，我直接同校長傾。」吳爹指一指校園內：「我約咗佢喺小息部等，唔會走太遠。」

「咁啊⋯」校工思疑中。

「唔該哂你啊。」吳爹有意無意地，拍拍校工的前臂。

「好喇好喇。」校工放行。

兩人稍為行遠，才重拾談話。

「哇，吳爹叔叔你咁都得嘅。」小松平和地批判。

「呢啲叫食腦！做驅魔嘅，幾十張假身份證明必備喇～」吳爹單手打開銀包，展示內裡無數張偽造證件。

「真係專業！」小松目瞪口呆。

「基本嘢喇。」

「我爺爺都係咁嫁！？」小松問。

「你爺爺？嘿，佢已經差唔多係我哋嗰代最出色嘅驅魔者。」吳爹說下去：「小松你資質都唔錯啊，咁大隻貓都收到入書包裡面。」

安躺在紅色書包內的我，耳朵輕摺：「⋯⋯」在談論我嗎。

「咁點解你⋯⋯」小松打量吳爹。

「因為我冇佢啲神器啊嘛！你知唔知你阿爺杞木佢⋯⋯永遠帶住兩把刀傍身，一把叫「惡魔刃」，另一把叫「天使刃」，所以從嚟冇天使惡魔敢埋佢身。」

「猛料。」小松輕輕拍掌。

「等陣⋯⋯其實我哋行緊去邊？」吳爹問。

「唔知啊，見你行咪行。」小松答。

「吓！？我都係跟你渣喎，你地頭嚟。」吳爹仍在行走當中。

「咁不如我哋停啦！前面有班友打緊籃球呀！」小松拍拍吳爹手臂。

「你咁遲先講嫁阿女！半隻腳都踏入去籃球場啦！！」吳爹大罵。

就這樣，兩人胡里胡塗地混入到正進行比賽練習的籃球場中。

「喂⋯⋯你兩個其實可以停低咁講嘢。」我忍不住吐糟。

「傳波！等⋯有人啊！！」某學生傳球時，望不見兩人的走過。

「啊啊啊啊！！！！！」小松和吳爹都驚怯起來。

「小心！」球被前方一名男學生及時拍走。

球一拍，即飛到場外。

「哇，英雄救美咩細路。」吳爹收起驚怯，冷冷地說。

那男學生轉身，望向小松「冇事嘛？」舉起一隻姆指，露齒而笑。

「無事，你呢？」小松扶起他。

「莫非呢啲係愛情嘅感覺～」吳爹完全自說自話。

籃球場上，陽光猛烈。

經過這場小意外，學生們順便決定小休一會。

「你係咪⋯⋯無幾耐畢業嘅小松師姐？」男學生害羞地，抓抓腦。

「係！你識我？」小松今天深黑衛衣、黑間裙子、黑長襪子、黑色Converse，還紮了個雙馬尾魚骨結。

「你喺學校可以引發男仔暴動，點會唔知。」男學生草草作個自我介紹，說：「哈哈哈⋯⋯我係你師弟，讀中四。」

「師弟，你好啊。」小松抿抿一笑。

男學生立即神魂顛倒，雙眼被深深迷住：「小松師姐你今日返嚟有咩做⋯⋯」

「我要調查一啲怪事！」小松有話直說。

「任何怪事我都幫得上手！！！！」

小松左思右想，忽說：「嘻，師弟！我想你幫一個忙。」

「係！！願意效勞！！」

「我一陣寫封告白書俾你，你收咗之後請你拒絕，好唔好？」

「係！！！等⋯等陣⋯⋯要拒絕！？」

「無錯！要拒絕！狠狠地。」小松是想利用自己，引出紫魅生物。

「咁⋯」

「去寫啦、去寫啦！」小松推他去寫。

師弟則模模糊糊地，去飯堂寫封告白信。

現在，籃球場只餘下吳爹和小松兩人。

「小松估唔到你咁有吸引力⋯⋯」吳爹點點頭，對她加以認同：「同你媽媽一樣。」

「嘻嘻，一般般啦。」

「你學校好多男同學，都好迷你？」

「唔係啊，唔係嗰個都迷我嫁。」小松舉起七隻手指，說：「因為女童軍有七個，如果啱啱嗰啲男同學對我冇動心，咁唔係因為我唔好，而係佢哋更鐘意另外六個嘅其中之一。」

「七個女童軍？哈，原來你間學校都有「四朵金花」之類嘅名聲人物。」吳爹爽朗一聲笑。

辛苦墨巴

放假有文睇,正啊！！ 辛苦了墨巴！！

燒完烤仲寫文

究竟係師弟寫告白信定係小松寫

我都睇到好亂

以為自己中文冇用10幾年突然差了這麼多

我覺得應該係小松寫，可能係後面寫錯咗

墨b太眼瞓啦

loop咗幾次，仲以為眼花

好似吳孟達

寫錯左我太累了

稍等片刻。

「小松師姐！！我寫好喇！！」師弟揮著告白信件，奔來操場。

「寫好啦？」小松接過信件，想了一想：「等陣⋯⋯你寫乜鬼信呀！係我要寫俾你啊嘛。」

「吓⋯咁你啱啱又叫我寫嘅⋯⋯」師弟愣然。

「邊有啊！擺到明你自作聰明喇。」吳爹加插一嘴。

「係囉。」小松鼓著腮子。

「咁小松啊⋯⋯你宜家快啲寫番一封，再向佢告白。」吳爹指指漸漸下山的太陽，說：「我驚過咗個時辰，就召喚唔到佢出嚟。」

「得！」小松搶過筆，再掏出一張紙巾在上面書寫：「唔好嘈我住⋯⋯」

吳爹趁機指點師弟，說：「嗱，一陣呢師姐就會同你表白，咁你拒絕就得嫁喇。」

「點解啊？小松師姐咁⋯⋯」師弟說出那隻字：「正！！！」

「你唔好理，只要信。」

小松快速將筆墨寫到紙巾之上，並向師弟遞出紙巾情書：「請你接受我告白嘅請求！」

空曠的操場、

明媚的陽光、

和暖的輕風。

師弟不加思索就回答：「我接受！」

「吓！！」吳爹、小松紛紛驚訝。

「我以後會盡男朋友責任⋯⋯」師弟閉著眼，訴說承諾。

但待他張開眼時，眼前只餘下空氣。

小松和吳爹見他接受後，早已跑到別處找人告白。

因為，要召喚出使女學生失蹤的紫魅生物，這條件似乎是必須達成的。

「我愛你呀！接受我嘛？」小松跟飯堂一名學生告白。

「哇⋯接⋯接受啊！雖然我係陽光少女嘅Fans！但今日開始係小松大人嫁啦！！！」

「啊啊啊～～求你哋拒絕我呀！」小松立即向另一個男生告白：「同學，可唔可以做我男朋友啊！？」

「可以！絕對可以！非常同意，同意同意同意！！！」另一個男生都像瘋了一樣答應。

「香港啲男仔可否俾番啲矜持呀！！！」小松又失敗了。

「試吓嗰個校工囉！唔一定話要學生嫁。」吳爹提議。

「同大過自己咁多嘅人表白，我做唔出啊。」小松抱住紙信。

於是，小松只好逐班逐戶去找男學生告白，一時間全間學校被她弄得滿城風雨，每每所到之地都震耳欲聾⋯⋯

「哇哇哇哇！！！！」小松正狂奔著。

「後面班友乜料！！」體形較胖的吳爹，跟在後面跑：「仲恐怖過俾地獄犬追！」

跟在我們身後的，是整整二、三十多人，全都是男學生，每個都搶著要小松用紙巾所寫的情書。

「我懷疑小松就係紫魅生物⋯⋯」我冒出了頭，偷看後方熱鬧的情況。

逃了好一會，忽然一班房有隻手捉住小松，將她拉進去。

「阿楊！？」

是那個被肥婆卡文交換小松身體後，給搭上的男同學。

「入嚟啊！」阿楊拉她入到班房，說：「點解咁多人追住你？」

「佢哋話前世未見過靚女喎⋯⋯」小松跟著進去。

「呢到！」阿楊打開一個長鐵櫃，讓小松躲進去。

走廊外陣陣跑步聲掠過⋯⋯

每次跟小松一起捉迷藏，都有些膽戰心驚。

待腳步聲遠去，阿楊才把鐵櫃的門打開：「應該安全⋯⋯」

「哇⋯唔該哂。」小松行出長鐵櫃：「你出現得真係及時⋯。」

「我都係咁啱返嚟教班學生補習，先喺到。」阿楊今天又有戴他的招牌紅頭巾。

同阿楊示愛？

阿楊

聽日一訓醒即出

早抖墨b

睇嚟要等到今晚

「唔好講咁多住。」小松再次掏出滿滿字跡的紙巾：「一陣我同你告白，你要拒絕我！明未？」

「喔⋯」阿楊表示明白。

「請你做我男朋友！楊同學。」小松每一次告白，都要九十度彎腰遞出紙巾，真的太有禮貌了。

「呃⋯我拒絕。」阿楊生硬地說。

「成功！」小松暗暗握拳。

「做⋯咩？」

「冇你嘅事喇。」小松拍拍他膊，以示感謝：「唔該哂！」

小松就這樣，拋下被利用的阿楊在空無一人的班房內，自己走去跟吳爹會合。

他們兩個在天台上，默默待到黃昏時段：「呵欠～唔知我會唔會真係失蹤。」

「失敗呢種事⋯好常有，就算唔得都唔好灰心。」吳爹取出一枝，以禮盒作掩飾的短削型霞彈槍，說：「我為咗對付吸血鬼⋯⋯都試過好多方法。你爺爺明明叫我教你自保方法，但居然嚟咗幫你消滅，我真係⋯⋯」

「呯──冰──！」突然，樓下傳來響聲。

「咩事？」兩人都回過神來。

好奇的小松把頭伸出天台外觀看，發現軴守校閘的校工，給打飛到有蓋操場的對出，衣服上混雜住玻璃碎屑⋯⋯

「呃啊⋯」校工痛苦地抱腹、捲身：「只係叫你哋⋯登記⋯⋯洗唔洗⋯打人⋯⋯」

「出現了！」小松驚呼：「要嚟綁架我嘅紫魅生物！？」

「不良學生渣⋯⋯」吳爹抱持觀望態度。

慢慢地，攻擊校工的人步出有蓋操場，讓我們看清楚了是何人所為。分別是兩個人，且皆為男性。

他們同樣衣衫襤褸，像剛出垃圾場出來一樣，皮膚看上去更是油油的，很久沒有洗澡。

其中一人，嗅了嗅：「喺⋯附近⋯⋯」然後，把頭漸漸轉向天台上。

四目交接。

那傷人的男人，瞳孔猙獰地盯住小松：「係佢⋯係佢⋯潔白細嫩嘅皮膚⋯⋯凝固⋯嘅油脂，就好似高級酥油茶嘅味道⋯或者霜降和牛嘅口感！」越說，他表情越是扭曲、瘋狂。

另一名伙伴更是垂涎三尺，唾液流得像電視裡的野獸。

「好餓呀呀呀呀呀──！！！！！！！」

他們瘋狂地撕叫！

「啊⋯吳爹叔叔⋯⋯佢哋好似盯上我啦！」驚慌的小松拍打吳爹手臂，讓他想想法子。

「佢哋唔似紫魅生物⋯⋯」吳爹沉靜地思疑，說：「佢哋似係⋯⋯」

對方不斷嘴嚼空氣，十分口癢。

在眾人還未反應得及前，其中一名雙腳已奮力一跳！跳上到一樓走廊的欄牆外。

「宜種跳躍力⋯宜種口水嘅份量⋯⋯」吳爹眼睛一銳，說：「係食人魔。」

「食人魔？！」

「走佬先！佢跳緊上嚟！」吳爹轉身便逃。

「等埋呀！」小松跟上。

「我去包抄佢⋯⋯」仍在地面的那名食人魔，則步向樓梯方向。

「一陣捉到要忍口⋯⋯」不斷往上一階樓層跳躍的食人魔，則興奮地道：「佬大唔容許我哋進食⋯但⋯但但⋯但⋯我咬一根手指尾就夠⋯咁就夠⋯！！」

「雪一般嘅皮膚！！！哈哈哈哈！！！！」即使相隔多層，在樓梯間都會聽到他們的聲音：「好耐未食過雪米糍口感嘅人類──！」

此時，學校廣播亦響起：「各位同學請冷靜留喺班房並反鎖門窗，校園有暴徒闖入，校方已經報警！請各位小心安全⋯⋯」

「唔通綁架女學生嘅就係食人魔嘅！！？」小松急問。

「你唔好問咁多問題喇喇喇，拎住先！」吳爹將短削型霞彈槍交給了小松。

「吓！！叫我拎住枝散彈槍！？」小松驚訝問。

「我搵緊子彈啊嘛！」吳爹正翻著背包。

「唔好跑太快，我會暈。」安躺於小松紅色書包裡的我提醒。

「小葵我差點遺忘咗你存在！幫我睇住把散彈槍先⋯⋯」小松想也不想，就將它塞進書包中。

「啊⋯」我被槍管戳到了。

小松係和牛質感

雪米糍

高級酥油茶

等等再出

「哇呀──」、「推咩推！」、「好臭呀！！」

樓下頻頻傳來學生的叫嚷聲。

「搵到⋯！子彈。」吳爹手握兩顆紅殼彈藥，急道：「小松！拉開槍托！」

「要殺⋯殺殺殺⋯殺人啦！！？」手足無措的小松，將槍交回吳爹：「還返俾你⋯⋯！」

「合作下喇！」吳爹用牙齒咬住兩顆彈藥，兩手扳開槍托與槍管，再將口中的彈藥恰恰吐到兩枝槍管之中：「之後⋯食人魔油⋯⋯加大傷害程度⋯⋯」

「呃啊啊啊啊啊！！！！！」跑樓梯的食人魔，終於來到我們面前。

而吳爹，仍在背包裡尋找著什麼：「食人魔油⋯食人魔油⋯⋯早知執下背包！」

「啊啊啊啊啊啊！！！」食人魔衝上樓梯。

「綁住你！！」小松伸出掌心，但紅線沒有冒出：「吓！？」

眼見食人魔即將要撲倒兩人，我便從小松書包登場，爬到小松頭頂再跳到食人魔的臉上：「小松二段攻擊──召喚小葵。」我說。

我亮出尖爪，往他臉上發力四撕：「嘶嘶嘶嘶嘶──！！！！」

「小葵小心啊！」小松呼喊。

「嗄呀呀呀！！！！」食人想被我的突襲弄致失去平衡，從樓梯跌了下去。

「小松對唔住，要犧牲一下你隻貓⋯⋯」期間，已找出食人魔油並倒入槍管裡的吳爹，正瞄準我們：「食人魔要打頭先最有效，我唔想浪費珍貴嘅子彈。」

「想殺埋我！？」我立即從食人魔油油的臉上跳開。

「呯！」下一秒，震撼的一聲。

血花四濺。

我感到全身被一陣熱包圍，原因是那食人魔熱呼呼的腦漿血液，都濺到我身上去。

回頭一望，剛才那唾液狂流的傢伙，已經變成「無頭魔」。

「仲未完⋯仲有一隻！」吳爹馬上填充子彈。

話語剛畢，那隻食人魔就從上一層的梯口出現，並徒手捏住吳爹頸項！

「啊！」小松退後。

「肉老⋯皮皺⋯⋯垃圾⋯」餘下的那隻食人魔，伸出舌頭舔舔嘴角：「但我都鐘意食⋯⋯係人肉就可以⋯嗄嘿嘿⋯」

「小松⋯！」吳爹把把霞彈槍掉落地上。

小松想彎身去撿之際，食人魔便一腳將它踩爛：「唔好打壞主意⋯⋯我可愛嘅目標⋯⋯」

「呀呀呀！！！」小松向食人魔施出無力的連續拳。

「嘿哈哈哈⋯就好似幫我抓痕緊。」食人魔本想將小松一腳踢開，但架式停住了：「唔得⋯唔可以將你踢死⋯⋯最新鮮美味嘅食材⋯要慢慢留到最後⋯活生生咁品嚐⋯⋯」

「啊⋯⋯」吳爹快要斷氣。

「阿叔！！」走廊那邊，阿楊正奔跑過來。

但亦早已，給食人魔注意到。

阿楊一來，便飛身出記飛踢。

食人魔不緩不急，伸出一腳與他腳掌對踢：「睇吓邊個大力！」

「咔噠」骨頭斷裂的聲音。

「呀啊啊啊⋯⋯！！」阿楊按住小腿大聲慘叫。

「放手啊你──！」小松緊緊地抓住食人魔。

忽然，食人魔臉色沉住了。

一瞬之間，

他全身被紅線所纏緊。

嘩！！！推呀！！！！！

紅線，再次憑空出現將敵人束縛。

小松抓抱得越用力，那些紅線就越緊的收縮，使力氣向來強大的食人魔都不禁生痛，將快死的吳爹放下。

「啊⋯啊呀呀⋯！啊啊啊！！！」食人魔全身動彈不能，被完全束縛住：「到⋯到底⋯！！」

「你嘅能力⋯」吳爹迷糊地，看著小松將食人魔抓住。

「放過我⋯⋯好痛！！！」食人魔瘋狂大喊。

「小松⋯⋯」吳爹緩緩地站起，捉住小松的手：「慢慢⋯放鬆⋯佢死咗⋯⋯就提供唔到情報⋯」

「嗄⋯嗄⋯」小松喘噓噓。

「係時候走。」吳爹將食人魔背起。

「就咁走⋯？我朋友隻腳受傷⋯⋯」小松望向幾乎痛暈的阿楊，和樓梯間那具給爆頭的屍體：「嗰到又有件⋯⋯」

「有人會處理。」吳爹拋下一句，就匆匆離去：「再唔走就無機會。」

最終，二人透過學校後門悄悄離開。

吳爹並在鄰近一帶致電朋友，叫他們來接送。

等候車來的期間，小松臉上寫滿不安。

「阿乖女，只係好少事死咗件食人魔，唔需要太驚。」吳爹安慰道。

「問題係學校嗰邊⋯⋯」

「一陣上到車，我同你解釋一啲事情。」說時遲，那時快，吳爹叫來的車到了。

來的是一輛小型貨車，司機和副駕都有坐人，跟吳爹相比算年輕。

「吳叔，去邊啊？」說話的人，是司機。

「去六號倉庫。」吳爹交代。

「喔～又搞掂一件啊？」司機續問。

「兩件，其中宜隻活捉。」

「活捉⋯⋯食人魔？」司機從倒後鏡，就確認出對方是食人魔：「好高難度下喎。」

「多靠呢個女仔，佢叫小松。」吳爹趁機介紹。

「你好⋯」經歷完剛才那些事，小松乖巧地坐在座位上。

「太緊張？叫我滅潔達就可以。」司機眼光真利，能看出很多東西。

「滅潔達⋯？」小松重覆一次他的名字，確保沒有聽錯。

「係啊，好正呢？我特登去政府部門到改，姓「滅」幾型！」滅潔達開始踩動油門開車。

「我想問⋯六號倉庫係邊到嚟？」

「葵青貨櫃碼頭啊。」他答。

「未去過呢？」滅潔達看上去，是話很多的人。

「去嗰到係⋯⋯」小松正思考，自己此行目的：「同埋我係想救失蹤嗰班女學生⋯⋯」

「就係去嗰到逼供。」吳爹望一望車後的食人魔，說：「佢一陣就會將所有知嘅事都請出嚟，如無意外嘅話。」

「有冇俾班政府佬跟蹤啊？」滅潔達不時觀望車窗外。

「應該就無，我哋好快就離開咗現場。」吳爹望向小松，說：「小松，你係咪想知，點解我要即刻逃離現場。咁係因為，有個政府機構係專門處理宜回事。」

「宜回事係指⋯⋯」

「超自然生物回收、捕捉、研究。」吳爹說下去：「總之⋯你當做係政府為咗掩飾超自然現象，而成立嘅秘密組織。」

「咁仲走咁急⋯？大家自己人。」

「呵，對佢哋而言，驅魔者唔係自己人，只係一班未經授權去消滅、捕捉鬼怪嘅專業人士。佢哋有自己旗下嘅特工，去處理鬼怪作祟宜種事情，但你知～政府作風不嬲過份緊密，唔交流情報之餘，又要查得足先行動，咁樣搞咁耐都死唔少人，所以先有我哋驅魔者存在。」

「咁如果有人見到鬼怪呢？佢哋又會點。」小松問。

「一般嚟講，如果唔係太多人親眼見到內情，佢哋會發放假新聞去隱瞞大眾。」

「咁如果，有人親眼見，有可能會放上網講呢？」小松又問。

「咁佢哋會對嗰個人進行人格謀殺，利用傳媒、網絡、新聞。」吳爹很清楚這種事情：「我自己就曾經試過⋯⋯俾警務處懸賞六十萬港紙，話我係女童連環殺人犯。」

「咁如果，係名人，或者係社會上好有影響呢？佢被人格謀殺，大家一定會討論同懷疑。」

「有咁橋啊？」吳爹皺眉。

「就係咁橋，唔准諗，即係答。」小松說。

「咁佢哋，就會對嗰個人進行秘密拘捕，然後「記憶消除」。」吳爹又說：「不過宜一點都係聽番嚟，我自己未經歷過⋯⋯」

「居然仲有宜一步，為咗守住秘密⋯⋯」

「只要超自然現象一被驗證到係真實，社會就會一片混亂。因為人嘅觀念一超出自己認知範圍，好多嘢就會變得「超現實」，到時好多人唔會腳踏實地咁番工，寧願試驗各種奇怪儀式去同魔鬼做交易換名利，總之你記住有啲真相一被戳破⋯⋯」吳爹沉沉地說：「僅餘嘅幸福，就都會失去。有啲事情，寧願唔知好過知。」

港督

！！文

和牛! 雪米糍! 我想食小松

食人魔

我想食墨b多啲

有咁多文，好感動

咁阿楊見過，下場咪會好慘

諗起都流口水

屌 好撚gay

都唔會嘅, 最多咪洗下腦先放返佢出去, 反正而家暈咗未爆響口.

政府佬係有人爆響口先去做人格謀殺或者幫人被消失, 但呢D嘢做得太多太密集點都會有反效果嘅.

特工原來有份驅魔

小松老豆就係做個個部門？

墨巴有睇開達哥？🙈🙈滅潔達
吳爹

聽日食lunch見

第二種特工嚟，可能會有第二種稱呼

幾咁耐

一段車程後，小型貨車終於駛入貨櫃碼頭。

從車裡望出去，大小相同、顏色鮮明的貨櫃堆疊得高高的。不少貨櫃人員，在附近進行記錄、查檢、搬運等工作，而這裡就像迷官一樣，四方都被高大的貨櫃所擋住。

「今日都係咁多嘢做。」吳爹觀望窗外的人。

「你唔嚟賺下錢？平時喺嗰間流露者之家有咩做啫。」滅潔達雙手扭盤，在碼頭純粹地駕駛遊走。

「大佬，啲露宿者啊日日喺街行，就最多情報收嫁嘛！緊係要聽到實喇⋯⋯」吳爹答。

「要入去喇。」滅潔達將車駛到貨櫃碼頭，某個偏遠的倉庫角落。

那裡環境冷清，像極堆放陳年舊貨的地方。

「落車。」滅潔達前去打開倉庫的門。

而剛才，一直在副駕睡著的人，亦終於醒來：「到啦？」他尚算個五觀端正的小子。至所以稱他小子，因為他外表像大人，但又有少年的氣質。

「阿星，幫幫手搬佢出嚟啊。」吳爹拉開貨車門。

「哇⋯食人魔啊？」阿星一見到，便問。

「見佢流哂口水咁都知啦，啲口水咁濃。」吳爹說。

「咁仲叫我搬？一陣啲口水滴哂落我身上咁點。」阿星反問。

「就係咁先叫你搬啊嘛。」吳爹拍一拍他的膊，說：「嚟喇！搬入去。」

「你咁絕情嘅⋯」阿星目送吳爹離開。

「小松，入嚟啊。」進入倉庫的吳爹，向她招手：「宜到就叫「六號倉庫」，成個貨櫃碼頭最靜嘅地方，平時都無人會過嚟嫁喇，我哋就喺到做驅魔工作嘅。」

「比想像中大喎⋯⋯」小松周圍觀視。

六號倉庫放滿各種看似簡陋的儀器，其中最多的是電腦、通訊設備等。跟現今新穎的電子器材相比，這裡用的似乎很落後。

「我就畫困陣，滅潔達你幫我問嗰班同行，最近嗰班「食人魔聯盟」，係咪又有咩新搞作⋯⋯集體綁架女學生嚟食。」說著，吳爹已蹲下身子，用粉筆在地上畫符陣。

而符陣中間，則放住一張用以束縛的鐵椅。

「讓開讓開⋯」阿星把仍然暈倒的食人魔，放到鐵椅上。

繼而將他的手腳，固定好在鐵椅的扣鎖上。

「搞掂。」

「喂，佢哋話「食人魔聯盟」嗰邊最近無咩搞作。」滅潔達回報。

這裡的傢俱，可以說是胡亂擺放。包括雪櫃、微波爐、洗衣機、電視、沙發、爐子、床單等，連馬桶都只得屏風作虛掩。

「咁得意？」吳爹從雪櫃拿出一條斧頭扒。

「有嘢食啊？」餓了一天的小松，問。

「係，不過唔係俾你食。」吳爹打開微波爐，將急凍過的斧頭扒放進去。

「如果你餓嘅，我宜到有能量棒。」阿星從枕頭下，取出一條能量棒零食：「接住！」

「哦⋯」小松雙手接住。

「平時叫請條我食都唔肯。」滅潔達馬上不屑：「女仔就即刻俾⋯⋯」

「過門都係客啊大佬。」阿星說。

「叮──」微波爐發出一聲響。

打開微波爐時，斧頭扒已轉變為肉色。

「煎一煎會好啲。」滅潔達提議。

「佢呢啲只係低級食人魔⋯⋯」吳爹盯住那暈迷的食人魔，說：「對食邊有高要求，係肉佢就鐘意嫁啦～」

「係囉，一陣哂油哂火。」阿星補充。

三個男人，如今都將焦點放到食人魔身上。

「喂！」吳爹手握斧頭扒，一記猛打在食人魔的臉頰上。

「吳爹叔唔係真係當係斧頭用啊⋯⋯」小松看呆了。

「噠」吳爹繼續用斧頭扒，毆打食人魔臉部。

來回三、四次，他竟然漸漸甦醒過來。

如果比蚊蚊蚊拷問都唔知要煎到幾時先煎完塊牛扒

「嗄⋯啊嗄⋯咳！⋯嗄⋯啊⋯」食人魔暈頭轉向的。

「肉啊，食唔食啊？」吳爹將斧頭扒塞到其嘴前。

食人魔見狀，雙眼即時暴瞪露筋！大咬了一口。咬合力驚人的他，一口就將三份之一的肉扒吃掉。

「唔⋯唔⋯⋯唔！」他滿足地吞嚥。

「想唔想再食啊？」吳爹問。

「唔！！要⋯再要！！」食人魔瘋狂點頭。

「邊有咁易啊。」吳爹隨手將斧頭扒向後一掉。

剛巧站在後面的小松，無意給被斧頭扒擲中了頭部。

「哎吔⋯」

「哇⋯咁都打中你啊。」吳爹聞聲轉身。

「冇事嘅⋯⋯」小松一臉難受：「係頭髮⋯油⋯啲啫。」

「呃呀呀呀呀呀啊！！！！！」食人魔見肉扒遠離自己，立即咬緊牙關動起大怒。

「我最鐘意拷問你宜啲食人魔⋯⋯因為總係會為咗一啲食物，就去動怒。」吳爹見他這麼辛苦，反而更感開心：「但同時，亦都好易誘惑。」

「呀呀呀呀呀呀！！！！！！！」食人魔仰天狂哮。

小松見到這樣的畫面，都不禁退到電視後。

「幫佢清醒番啲。」吳爹示意。

滅潔達便盛了一桶冰水，潑到食人魔身上。

「沙──」

「我知我哋人，就有人性。」吳爹將臉孔靠前，說：「你哋食人魔，就有食性，所以唔會要你難做，你肯合作就狗屎垃圾都有得你食。」

「嗄⋯嗚⋯嗄⋯嗄⋯」食人魔喘噓噓的。

小松留意到，旁邊的阿星像自己一樣，默默觀看著這場拷問，便走過去搭幾句話。

「你哋成日咁做架？」她問。

「都一時時嫁。」阿星雙手放後，端正地說：「好似上一次咁，就係隻吸血鬼，放幾滴血喺佢面前就令到佢咿嘩鬼叫。」

「估唔到你哋有咁嘅癖好⋯！」小松細細聲，問：「平時驅魔好大壓力！？」

「咁拷問法都幾爽嫁，但我哋重點都係想問出啲情報。」

「情報？」

「例如問宜隻食人魔，可以問出關於食人魔族群最近嘅動向，但當然好似佢咁低級，就預咗唔會問到大件事。」阿星繼續解答。

「首先問你一條問題，點解要襲擊嗰個女仔。」吳爹一來，便指住小松問。

「好⋯好食⋯美味⋯」食人魔回答。

「咁簡單？咁最近女學生連環失蹤案，又係咪你搞出嚟。」吳爹續問。

「唔係！！」

「證明啊。」

「我宜幾日都係食流浪貓⋯狗⋯完全無食過人⋯」

「通常被拷問嘅人，第一句都唔會係真。」吳爹走去將那塊斧頭扒踩踏著：「你睇吓塊肉⋯⋯幾冧幾軟熟⋯嘿嘿。」

「嗚啊啊啊⋯⋯！！！」食人魔唾液狂流。

「踩多幾腳，有鞋嘅香皮味更加正！」吳爹說著些，正常人都不會感到開胃的字句。

「呀呀呀啊啊啊啊──！！！！」但對食人魔，很管用。

「哈哈哈哈哈！！！」不知吳爹是真大笑，還是假大笑。

總之他的笑聲配合食人魔的哀叫，使場面凝造出一種強烈的壓迫感。

「我供！」食人魔終於道出這句。

「班女學生有救喇！」小松睜大眼睛。

「我嚟奉命捉佢⋯」食人魔盯向小松，說：「係「食人魔聯盟」落嘅通緝令⋯⋯」

「通緝令？我印象中可以落通緝令嘅，只有元老級嘅食人魔。」吳爹收起笑聲，覺得意態尋常。

「詳細我真係唔清楚！！！只係知道要活捉佢！！！」食人魔眼球近乎暴瞪，凝視著小松：「但直到見到佢⋯⋯我大概知道點解，佢有一身口味細緻嘅肉質感，蘊含嘅骨肉體香喺遠處都傳入我個鼻！！係最頂尖嘅A5級食材⋯⋯」食人魔不忘讚美小松。

「好，你已經講夠。」吳爹裝備好噴火槍。

「你⋯你做咩⋯⋯」

「今日對付你朋友，用咗我一瓶食人魔之油，當然要喺你身上拎番啲。」吳爹的坦白，讓食人魔感到恐怖。

「人類信唔過！！！」食人魔極力掙扎。

「最好唔好望。」阿星站到小松面前，為她掩蓋接下來的畫面。

「班失蹤嘅女學生真係唔關你事？」吳爹將噴火槍塞進食人魔的口腔內。

「唔⋯唔⋯唔關！放過我！」

「放過你，等你再一次去襲擊小松？我知道你哋食人魔食唔到嘅嘢，一定會不擇手段都要食到，覺悟吧。」

「蓬～～～！」火焰噴出。

食人魔的慘烈叫聲，猶如刻入每個人的耳中。滅潔達則需要放個空桶，在食人魔腳下，好讓皮膚燃燒出的油通通落入桶中，方便收集。

墨巴冇換帳呀
當唔當你騎劫好？

佢已經唔記得自己講過出故就一定會換ac

上個po #150 先講完

忘了 今次唔記

自己騎劫自己

食人魔係咪三兄弟嗰個

係

細緻嘅肉質感，最頂尖嘅A5級食材

小松係小葵架

我要墨B得啦

出文多左

墨b係我㗎

至多分隻腳比你

你返去 大千世界啦，V14唔係你既世界

話說點解墨b枱頭咁大卷紙巾嘅

一陣訓醒出 連續12小時出左去拍fyp

通宵拍嘢咁癲？

食小松肉

好好奇其實墨說究竟係邊間大學

我都好想知

辛苦了
雪糕要溶了

今晚會出

今年書展會唔會見到你

早點訓 他明天出

轉ac

臨化為油液時，食人魔的喉嚨用力吐出一句：「已⋯經對⋯你落⋯⋯食人⋯魔追⋯殺令！」緊接，其皮膚與肉身正逐漸不斷溶解，餘下乾巴巴的焦黑肌肉及骨骼。

「小松⋯」吳爹收起噴火槍，心有餘悸：「你聽到佢講？」

「聽唔到啊。」原來小松掩住了耳朵。

「佢個族群，即係「食人族」對你落咗食人魔追殺令⋯⋯。」吳爹的表情，不像說笑。

「追殺令⋯咁點啊？佢哋會追殺我啊？」小松仍天真地詢問。

「嗯，至少確認到宜一點。」吳爹望望周圍，說：「由宜刻開始，你隨時隨地都可能會受到食人魔追捕。」

「點解要咁做啊！！」小松不可置信，按住臉頰照照鏡子：「我只不過係比正常人好食少少啫！！」

Live!!!!

「食人魔，原本天性就係「食人」，但佢哋都同人類一樣，存在住社會內文化同地位。」吳爹放下噴火槍，為焦屍解綁：「低級食人魔只會為醫肚，高階食人魔就會追求更高品質嘅「美食」，我指嘅「美食」⋯⋯當然係人類每一忽嘅位置。」

「我同佢哋無仇無緣，都要咁對我⋯⋯」小松雙膝不禁一軟，跪了在地。

果然是誇張派的孩子，不就被食人魔追殺而已，像我一樣乖乖躲藏在書包裡就沒事了。

「佢講嘅應該都係真話，好少低級食人魔可以忍受肉扒嘅滋味。」吳爹盯住那塊，被踩得稀巴爛的斧頭扒：「阿星，清潔佢。」

「又係我？」阿星不情願地掃走。

「呢到你年資最低。」吳爹輕笑。

「咦！咁宜個少女，係唔係你新綁架返嚟嘅幼女呢？」滅潔達故意說些，讓人誤會的事情。

「屌你！」吳爹用力抽打他的頭一記：「我俾班政府佬冠咗「國際女童殺人犯」呢個罪名已經好唔爽，你仲要拎嚟講笑。」

當現場清理好後，吳爹就叫小松先到沙發坐一坐。

那名尚算俊俏，但面容懶散的阿星，都已將裝有食人魔油的深藍色桶子，搬到某個受隔間的地方。

「小松，我懷疑你俾食人魔追殺，唔關今日表白嘅事情。」吳爹處理好事情，便坐到沙發旁。

「兩件事？你係指⋯⋯」

「係，畢竟你之前同過「食人魔法師三兄弟」對上過？你爺爺講過我聽，仲害到佢哋雞毛鴨血。」吳爹全神貫注，凝視小松：「聽我講，宜三兄弟喺食人魔界族群入面，都有頭有面係上流階層嚟，所以佢哋領袖落追殺令唔出奇。」

「俾人綁架嘅女學生都未救，就要救自己先！」小松苦上加苦。

達叔同星仔啲對白有聲

星爺同達叔

預言中了

btw 點解D文咁快睇曬

墨b早晨

支持墨b

文啊！

今晚繼續

夜晚啦！

文呢

點解咁少正評

睡吧 他明天中午才出

剛回家

等左唔知幾耐

「呢個情況係難搞，除非你直接同食人魔首領談判，否則都好難停止俾佢哋一族追殺⋯⋯」吳爹以多年的經驗，給小松說明：「但近幾年食人魔一族換咗個血氣方剛嘅首領，我諗佢係唔會咁易放過你。」

「咁我死梗啦。」小松索性放棄自己，頹廢地側躺。

「未必，仲有你爺爺喺到。」吳爹派定心丸。

「唉⋯我真係多災多難。」當小松仰天感嘆時，她心臟猛地一跳。

怦怦！

連帶我的心，也跳動起來。

「我突然好想返去⋯⋯」小松雙腳落地。

「返去？」正想沖杯巧克力給她的阿星愣然：「有嘢做？不如飲埋杯朱古力先。」

「我好想返去⋯⋯學校。」小松腳步搖晃、前進。

滅潔達和吳爹都給小松突然的舉動，而吸引到。

「喂⋯」阿星意圖搭她肩。

可小松毫不理會，徑自直行：「我好想返去⋯⋯見見嗰個人。」

「邊個？」我跳上小松的頭，問。

「唔知⋯但佢好似突然，植入咗我個腦咁，對佢畫面好模糊，好想去見下佢⋯⋯」小松腳步沒停。

「滅潔，查下一種生物。」吳爹說出關鍵字，供他搜索：「校園、告白、失蹤、記憶植入。」

「嗯⋯」滅潔開始認真對鍵盤敲打。

「佢搞咩⋯」阿星手上，還握住那杯巧古力。

「睇個樣，似係被迷惑。」吳爹分析。

「咩話！！？」阿星很大反應，問：「幾時嘅事？」

「應該係今朝⋯⋯」吳爹掏出車匙，準備離開倉庫：「我同佢喺嗰間學校，刻意觸發咗一個儀式。」

「搵唔到任何相關資料，係咩怪物？」滅潔達搜尋完畢。

「未知。」吳爹呼叫身後兩人：「上車。」

「咦！？條車匙幾時去咗你到，拎番嚟。」滅潔達一手搶走。

六號倉庫的閘被打開，醉人的黃昏迎來大家。

小松像漫無意識地，往某個地方前進。

「小松，你去緊邊？」我續問。

「學校⋯」

「你隻停腳唔到？佢哋話你俾嘢迷惑咗。」我望向後方，正悄悄跟在後面慢駛的小貨車。

「我都覺⋯！但個腦，就總係好似諗起某個人咁，而佢就喺學校等我，總之我唔返去搵佢，我個心會好唔安落！」小松坦言。

我持續望後：「你無諗住帶埋嗰三條友？」他們三人仍然用著力盯住小松。

「都係⋯」小松停下、轉身：「可唔可以座埋我返去寶覺中學？」

「可以⋯⋯」三人共同回答。

車廂內，氣氛異常不安。

「小松你宜家咩感覺。」吳爹直接問。

「好想見好想見好想見佢⋯⋯」小松越說越壓抑。

「洗唔洗飲杯水冷靜下先？」阿星問。

這樣一去，天色都變暗。

到達已是晚上七時多。

「要入去。」小松站在大閘前。

然後，她試著爬上圍欄跨越過去，並成功了。

「細路女身手真係夠靈活⋯⋯」一直跟在背後的吳爹，說：「滅潔達、阿星，做嘢。」

「收到。」兩人合力，使用開鎖工具將大閘破解。

「咔──」吳爹一腳踢開閘門，追趕小松。

不經覺間，小松已步上學校的天台。

她站在欄牆前，凝望隱約散發紫光的幽月。

「喂⋯點啊吳叔！」阿星跟隨在尾。

吳爹掏出另一把獵農戶的霞彈式長槍，待在天台門邊：「宜種感覺，似曾相識⋯⋯」

「似曾相識⋯？」滅潔達也跟來。

「我曾經⋯⋯有幸見過小松母親，親自召喚過一次紫魅怪物。」吳爹到現在都彷彿歷歷在目：「佢哋全部，都擁有強大而未知嘅力量，唔同於現今《驅魔圖鑑》咁，有哂文字記錄資料。」

「仲有係點？」

「同今日一樣，月會特別紫。」吳爹深一深呼吸：「周邊瀰漫住詭異嘅氣息。」

「咁阿小松宜家佢係點？企喺到做咩，會唔會凍親嫁！？」阿星關心的事，很明顯只有一樣。

「佢喺等待，因為對方仲未降臨。」吳爹說。

「咁一陣佢出現，我哋點做！？」

「三把槍一齊轟落去。」吳爹教導。

「咩話！我哋無帶槍啵上嚟喎。」阿星說。

「仲犯呢啲低級錯誤！？」吳爹用手肘，頂擊其肺部。

「哇⋯頂我個肺？」阿星咳了一下。

硬係覺得吳爹會死

noway

係都未有咁快嘅

fuck no

MK七色戰隊

隔離好惡呀

對對

咩事 開嚟見我

呢邊先係真愛

個個都唔識錫住墨b嘅

我會

新讀者留名

你地好gay呀
等我嚟

晏少少出

等到晚上宵夜

有條仆街扮你霸左1001個位喎墨b

次次話有話有 到最後都係冇
點解要呃我咁夠次

好心寒

剛訓醒

好恐怖

阿星用踩腳指功夫，吳爹用超人死光，再加埋小松用紅線綑綁，睇唔到敵人有咩勝算

呢個唔係繽紛故喎

個晏少少係15個鐘前

開始出了

天空，忽然比黑更黑。

一股不祥氣息，在左右徘徊。

「被拒絕的天使，請踏上天梯，步入深淵。」

一把不存在於眾人之間的聲音，於各人耳邊傳出。

小松毫無疑惑地，踏前一步。

俯視地面那從空間破出的黑暗龜裂，它像漣漪般擴散，入面走出一個人。一名身高米八、外貌俊俏但無情的男生。

所謂無情，即目光如死、面色蒼白、在他身上看不見任何一點活人的氣息，就像一具會移動的行屍走肉。

「死⋯⋯小松未學過鎖心術，好易俾妖道迷惑。」吳爹等待不及，要上前阻止：「下面應該有嘢引導緊佢跳樓！」

而在龜裂綻開的瞬間，紫月釋放的一剎，我瞳孔亦收到某種引召，軀體由貓轉為人。

在小松將要跳下的一刻，我及時伸手將她捉住。

「松！」我伸出半身，單手捉緊兩腳現已踏空的小松。

小松的目光泛亮粉螢光澤，就像被桃色下藥迷惑的少女，沒有理性思考的清澈明眸，只餘下一片愛慾。

「係佢⋯⋯我腦入面出現嘅人。」小松低頭，凝望那離地面數十米的距離：「就係佢⋯⋯」

這個從黑暗龜裂踏出的不明少年，正是之前被假道學用能力傳送困住的「美少年」。

為什麼，他又再次出現這裡！？

「唔好放手！」此時，吳爹已趕到。

他亦伸出援助之手，讓我把小松從外圍帶回到天台上。

「嗰隻嘢係⋯⋯」滅潔達和阿星一同把頭伸出天台外，觀望地面上的人。

摩牙

墨b

「惡魔！？」滅潔達只能作出猜測：「惡魔最鐘意扮成人類，而且利用迷惑人心嘅能力⋯⋯」

「不過佢身上一啲惡魔嘅味都無。」阿星說。

「唔知有冇用呢⋯⋯」吳爹往小松口內，倒一些聖水。

「咳⋯咳咳咳！」小松亦未能清醒過來。

「咁護身符⋯⋯」吳爹將日式護身符放於小松掌心，讓她捏著。

「等我嚟。」我往她吻一下。

「怦！」

小松受過一吻後，眼睛猛地睜大。

「嗄⋯」並將我推開。

「咦⋯」吳爹愕然。

「我返咗嚟⋯⋯」小松摸摸熱辣的臉頰：「而且我感覺到，祖先都喺我身體⋯⋯」

「小松不錯嘛，開始可以與我共同存在。」小松以自傲的語氣，自問自答。

「等等⋯⋯呢招係⋯「真愛之吻」？」吳爹看得不太明白，但還是先把槍頭舉向我：「仲有你係邊個⋯⋯點解會憑空出現！」

「哇哇哇哇──！！！！」阿星和滅潔達兩人趕緊逃回來。

「咩事啊？」吳爹轉頭，問。

「佢行緊上嚟！」

「點！滅潔達，你睇清楚到佢係咩類型未。」吳爹詢問。

「唔太確定⋯⋯」滅潔達十分猶豫：「我估係比較高級嘅惡魔？」

「死喇，槍都無帶架，一陣點打啊？」阿星敲一敲拳。

「係紫魅怪物，唔需要懷疑。」小松再次開聲，但從冰冷的語氣聽來，是她祖先杞佐伯發言：「見到天上嘅紫月？當佢呈紫時，即係有紫魅怪物出現，佢代表住兩個世界開啟通道嘅交會。」

「未聽過⋯⋯紫魅怪物？」阿星問。

「聽過少少。」滅潔達托鄂。

「有冇搞錯！你唔係話你係「聖蘇格蘭場驅魔大學」畢業咩！」吳爹質問他。

「大佬，呢類型怪物遇到嘅頻率咁低，仲好似傳說咁記錄嘅只有野史，點會有人走去學。」滅潔達原來是在驅魔大學畢業，世上居然有這種學校。

談話之間，美少年已從地下行到天台上。他沒言亦沒語，只以那看不見眼珠盯緊住小松，讓人緊張不已。

「放心，我哋五打一，贏嘅機率都幾大。」阿星用不安的語氣，說。

「呯！！」在阿星多話之際，吳爹已打出一發子彈向美少年。

中槍的美少年，身子只微微傾後，就安然無事。

就像，被大蚊子稍為咬到一大口。

「好似無咩用⋯」滅潔達愣住。

「聖水手榴彈！」吳爹擲出一顆。

「呯呯呯──！！！！！」炸開的瞬間，聖水四濺。

但絲毫，沒有阻擋到美少年的前進。

「貓妖！！諗下辦法喇，或者用你條命豁出去，幫我哋爭取啲時間。」阿星拍拍我背脊。

「我唔係咩貓妖⋯⋯」我擋在小松面前。

推 葵英雄救美啊！

話畢，美少年舉起一根指頭。

「一？」滅潔達瞇著眼。

「避開！！」我推開左右的人，卻沒想到指頭往我急速伸來。沒錯，這攻擊模式在他上次與假道學戰鬥，我就看過。

情急之下，我伸出手掌格擋。

「⋯」

指尖直接穿過我的掌心，並在要刺穿我的腦殼之際，吳爹舉起秘藏於腰間的配刀，將其指骨斬斷。

「我慢咗，Sor。」吳爹凝望我受傷的掌心。

美少年沒半點猶豫，繼續發動攻勢。

小松和佐伯當然不給他得逞，因此以迅雷不及掩耳之勢，就用紅線將他束縛住。

有少少唔明 點解吳爹個陣會講小葵係憑空出現?
唔係見住佢由貓變人咩?

我再把握機會，衝上前撲向美少年！

「哇⋯⋯好耐無見過肉搏型方法驅魔。」滅潔達一見我衝鋒，便感嘆道。

我往他臉上狂毆數拳，拳拳有力、重如鐵錘，美少年卻不太受落，不回饋我半點痛苦的表情。

這種狂毆，雖然只是野貓在街頭混戰施展，配合上人類的威力應該已經很夠格才是。

但他不單沒痛楚，肉骨之間更像是沒有筋絡固定的連繫，像個沒氣的沙包。

「格噠。」美少年原被我腿壓的手部，以扭曲的方式反捏我頸項。

「小葵！！！」這次，很明顯是小松呼喚我。

紅線似乎對他都起不了什麼作用⋯⋯

「嗚嗄⋯」他力氣大得，單手就將我捏得離地。

注意力放了喺小松到

聖水手榴彈

「仆街！」吳爹連續往美少年身上開了數槍。

「點搞都唔掂⋯⋯不⋯不⋯如⋯帶小松走先！？」滅潔達露出了怯色。

「無辦法⋯」阿星亦拉住小松的手。

「祖先！諗辦法呀！」小松喊。

「佢力量太過強大⋯⋯」於小松體內的杞佐伯，說。

「咁⋯咁⋯」小松望見快將斷氣的我，心如焚燒。

「小松，暫時離開先。」杞佐伯打算控制身體轉身。

可是，小松卻硬生生要行前，過來我這邊：「唔得⋯！！」

「嗄唔⋯⋯」美少年冰冷無神的目光，讓我感受到無比的絕望。

是⋯

沒人⋯

救得了我？

「蓬」天台外一個身影高跳，直接站到欄牆蹲下。

冷月底下，每個人都能看得清這位突然出現之人⋯⋯

狂野且輕率髮型，幾乎要觸地的長皮褸、佈滿風格尖刺的厚重高鞋和一身結實的肌肉，來者是不曾見過的人。

「出場方式咁型⋯⋯」阿星正打量對方。

「佢⋯佢係⋯！」吳爹驚訝萬分。

未等他說出答案前，這位不明的來者已施展行動，往美少年方式跑去，以近乎一剎的速度，就靠近到其旁邊，並張口⋯⋯

撕咬美少年的腰腹！

「⋯」美少年視線移到他身上時，對方亦已經瞬身轉位，出現到美少年視線範圍不在的一邊。

再次，

進行撕咬！

「嘶！！！！！！」

除了衣服，肌肉更被撕裂咬掉。

「佢⋯係⋯」沉穩的吳爹這次，雙腳都像要發軟了：

「食人魔之王。」

咩人黎架呢

再次受到傷害的美少年，這次直接將我拋開到一邊，打算全力應付眼前的強敵。

可惜視線在對上敵人的一刻，就被對方使出一記降龍踢，由下而落對頭部進行踢擊⋯⋯

「⋯⋯」美少年的頸骨，隨即像少了一截而下陷。

「咁點解佢會出現喺到⋯⋯」滅潔達怔怔一問：「我曾經只聽過相關嘅傳說⋯從來未見過，真實存在嘅王。」

美少年靠到牆邊，十指全出往食人魔之王方向急伸。

可是，對方卻把這些當作零食一樣，淺淺一笑後捉住每根手指並通通咬上了一口，如同在吃百力枝。

「格噠格噠格噠⋯格噠⋯格噠⋯⋯格噠噠⋯」很快地，美少年就十指全斷。

不過，他依然毫無表情。

美少年就咁死咗！！？

「我嘅獵物，唔到你話事。」食人魔之王將剛才吃到的，都爽快地一一吐出：「不過話說回來，你真係好難食⋯⋯」

美少年略略思考數秒，就踏出天台跳下去，往那暗黑龜裂的位置躍下，並消失於內裡。

隨即，龜裂亦消失。

紫月亦漸轉回藍。

「世界⋯⋯正常番？」阿星留意到月亮的變化。

「唔係⋯」吳爹早就填充好子彈，對準眼前之人：「仲有一個。」

食人魔之王一轉身，那輕率的眼神就只放在小松身上。

「準備好⋯⋯我會盡耐爭取五秒時間俾你哋走！」吳爹一副死意己決的樣子。

「A級⋯？S⋯SS⋯⋯SSS級⋯⋯」食人魔之王無故地自喃，並且看來相當興奮。

「多謝你！」小松則沒頭沒腦地，向對方道謝：「救咗我哋。」

「哈⋯！哈哈哈哈⋯⋯」面對小松的道謝，食人魔之王只笑笑回應：「夢之食材，大概宜一世，我都唔會搵到另一個。」

「呯！！」吳爹終於開出一槍，食人魔之王輕易地側身閃過。

「呯！！」吳爹連續第二槍，又給他轉身避開。

「呯！！！」吳爹最後一槍。

這次，食人魔之王直接站到吳爹的槍口前，任由他近距離扣扳機。

近乎零距離中彈的他，竟絲毫無損。

硬朗而結實的肌肉，就像個血肉之盾。

「玩具。」食人魔之王徒手捏碎吳爹第二把霞彈槍。

小松隻豬要比人食啦

好緊張 繼續出得唔得

「呃⋯」吳爹退後一、兩步。

眾人閉息，面對實力上無法超越的懸殊，都不敢張口。

「名。」食人魔之王直視小松。

「杞⋯小松。」她答。

繼而，他伸出那隻強而有力的手，想去觸碰小松頭部。

「嗄⋯」我緩緩地站起。

吳爹、滅潔達和阿星，三人都很清楚自己的實力，卻無力阻止，這才是最讓人震驚，最讓人痛苦⋯⋯

「⋯」沒想到，食人魔之王卻只是為她撥撥髮上的塵埃。

「⋯」小松也有些緊張。

「唔好整污糟自己，我會等你。」食人魔之王順手輕輕摘了她數根秀髮，說：「宜家嘅你，堪稱完美。」

隨後，他又將那幾根髮絲放到鼻前輕嗅：「但我覺得你仲生，熟咗會係另一種芳味，我會等你到十八歲嗰日。暫時，我就用宜幾條頭髮，止止口癮。」

「⋯⋯」

食人魔之王走到天台邊緣，又再細嗅髮絲。

「等陣⋯你叫⋯？」小松竟叫住他。

「啊？」

「你救咗我，都總要知道你個名。」小松說。

「莫格金爾德，我個名就得你知道。」說畢，食人魔之王即疾風而去。

More

「⋯⋯」一片沉默。

「即刻抄低！！「莫格金爾德」原來係食人魔之王嘅本名⋯⋯！！」滅潔達立即抄寫於手心。

「今鋪自資出電影都得啦⋯⋯」阿星按住雙膝，喘大氣：「親眼見過食人魔之王⋯⋯」

吳爹則躺在地上，汗流浹背的：「今晚發生咩事⋯⋯遇到咁多強敵。」

「小葵！」小松跑過來，抱起已變回貓咪的我：「要帶佢睇睇醫生，佢隻手仔都係血⋯⋯。」

「咁夜邊到有獸醫？」阿星問。

「我屋企啊！」小松說。

今次小葵變人嘅時候有著衫？

你睇唔到咩

我都想問

肉搏型方法驅魔

寫到個王咁型型

假假地都係王，點都唔會芥草咁嘅

推 好緊張

正

三人先為我止血，再送我上車接返回家。

「今日遇到嘅事⋯你有冇記錄低。」在車上，吳爹問。

「有啊⋯」身為司機的滅潔達，需要不斷超車。

「點解可以連食人魔之王都主動搵上門！！？」副駕上的阿星，不禁再三去問。

「你無聽到⋯⋯？」吳爹憂心不已，說：「佢將小松喻為「夢之食材」。宜個名詞，喺食人族界入面，每一代首領最終夢想，都係為咗尋找最美味絕頂嘅人類肉體食用，從而可以進化成「超半神」，同瓦普拉克地位相約。」

「瓦普拉克？」阿星不明。

「都叫你讀多啲書⋯⋯滅潔達，解釋俾佢聽。」吳爹現在，只想安眠小休一會。

「瓦普拉克，食人族之間共同敬重嘅神明，如果啱啱個食人魔之王莫格金爾德係傳說級嘅存在，咁瓦普拉克就係神話級嘅存在。」滅潔達解答。

「我曾經⋯喺食人魔法師，嗰三兄弟口中聽過宜個名，佢哋話要將我供奉俾佢。」小松憶述。

「估唔到咁多年以嚟，食人族都未放棄過復活自己遠古偉大嘅邪神。」吳爹細唸。

在滅潔達多次的衝燈下，很快將我送返小松石澳的家裡。

「小松你屋企有獸醫？」阿星一下車，先試著將閘打開。

「借一借。」小松用掌紋解鎖，再輸入電子密碼閘門才給開啟。

「哇⋯家下啲家庭咁高科技。」阿星用衣棠抹抹自己的手。

「係我哋先會住喺間爛鬼倉庫啫。」負責看車的滅潔達，說。

「驚唔驚個食人魔之王會吊我哋尾⋯⋯」阿星又疑神疑鬼問。

「吊？只要佢想，隨時殺咗我哋都得。」吳爹以黑色幽默回應：「你應該慶幸，我哋啲皮肉又皺又老。」

「睇嚟好似阿吳叔你咁，搞到成身屎味都不失為一個明哲保身好方法。」阿星點頭。

「痴線，我呢啲叫發霉芝士味！高級好多。」

兩人閒談之間，小松已經衝入屋裡尋找幫忙。

「爸爸！」

「爸爸！！」

「爸爸爸爸爸爸！！！！！」小松急忙地抱我上樓，在父親門外不安踱步。

「小松？」他父親很慢才開門。

「救救⋯！」小松將我抱給他。

「⋯」杞仁理性的目光，於我傷口上遊走。

然後，直接關門將小松隔絕於門外，再將我拿出寵物手術床固定於地板，並將我放上去。

杞仁將戴上手套、手罩，以輕微的大白燈照射著我，且在我身上注射了不明的針筒，就讓我暈死過去。

手術我不知過了多久，只知道當我醒來後，便是爺爺跟杞仁的爭執，兩人各帶語氣，在房間裡爭論。

「我叫咗！唔好俾佢接觸宜種事情。」杞仁摘下了眼鏡。

爺爺則一副悠然，靠在桌前：「無得避、無得擋，阿仁你仲未明？宜個係「杞」氏嘅命運，逃避唔到。既然小松早晚都會遇上，我寧願佢更早接觸，學識自保。」

「唔係宜個問題⋯⋯」杞仁手放腰間，一股怒氣：「你應該知⋯佢以前發生嘅事。」

「嗯。」

「一旦佢記番起，我驚佢。」杞仁手略顫，說：「會失蹤。」

「但我哋一家，就係要不斷逃避？」爺爺閒笑之間，表明決意：「唔係我作風。」

「爸，我已經查緊，小松宜家生活得咁開心，我唔想佢記番起曾經。」杞仁續說：「但佢宜家做緊嘅事，都有機會觸及過往嘅記憶，你應該清楚我部門嘅「洗腦」，唔可以１００％阻止記憶回溯。」

小松⋯

有曾經的過去？

休養數天後，我終於能從病床離開。

那一天，小松即以生日派對的形式，恭迎我康復。

就是戴住生日帽，口含哨子「嗶嗶──」地吹著。

「你出院了！恭喜。」小松拍掌之餘，用手機錄下我行出其父親房間的一刻。

「有咩大不了⋯⋯」我說。

「你情急之下，變咗人類保護喎！」小松將我抱起，輕撫於懷內：「雖然係無咩用，但我好窩心。」

一嗅到她的氣味，我全身繃緊就瞬間消除。

「宜幾日⋯冇咗我你咁無聊，邊個陪你。」我問。

「我同阿妤去咗迪士尼，同阿糖去咗瘋狂食松記幫襯自己屋企！去咗陪阿敏打羽毛球、去咗陪若情買新衫、去咗陪樂瑩同朋友喺沙灘玩！」小松看起來，很多姿多彩。

「但冇咗你，都冇咗意義。」小松將我抱得緊緊。

「點解要咁在乎我⋯不過就，一隻野貓。」

「喂，我當你係宿舍喺我家庭嘅同齡朋友嚟。」

有文

幾時變男朋友

cso

咩玩法

有冇人同我一樣自動腦補晒達叔同星仔把聲上去

好好睇

葵已經忘記左芳

個個女童軍都有陪小松 除咗莫友思

Prefect係咁架啦

一講起敏敏就諗起佢死咗 好傷心

姐係時間線係呀敏未死

佢好似係畢咗業先死？

呀敏無死！ 佢比死神逆天救番！

琴日去咗露營，唔記得通知大家，入到去冇哂訊號，啱啱先出番嚟

尚德夜市個串燒好好食

好期待離魂記

其實我想問下墨說巴 《虔誠者》 會唔會出實體書

好想佢出呢本呀

仲有背叛者

出咗啦

其實出邊本都係我自己揀，但呢本我覺得難啲 因為當時唔太受歡迎

兩個阿嬸 一個阿伯個到？

十三蚊兩串個間？

我第一次睇就係喺圖書館搵搵下書睇
拎起左本背叛者嚟睇
跟住行書展買左本14天
行書局經過又買左本死神同病港
因為我好少睇網故雖然我都追晒虔誠者
好鐘意墨說巴啲故 但我傾向睇實體書
我知道你有好多愛情故都好睇 仲有關連
但好多都好長 而且我又未慣追網故
我已經慢慢係紙言追緊了
好奇心軀使下就上嚟問下巴打虔誠者會唔會出
支持墨說巴

因為忠實支持者 我竟然唔知

快啲買翻十本以示歉意啦！

掛住打野戰唔出文

十少年10p

最近寫緊兩本 不放上網連載的書，加上「追女仔」故事就快完，所以這裡慢了一點

唔緊要

墨b痴左線呀，一次寫四個故
btw墨b今年係咪唔黎書展啦？

期待

墨b書展個樣好似死老豆想快啲走咁，不過心入面一定暗爽緊，同埋𥄫緊自己啲女fans，點會唔黎

墨b自稱毒L嘛

佢上次好似話最後一年去書展 之後都暫時唔去喎

有文未

咁佢真係毒L嘛

有女仲係咪毒撚？

可以扮偽娘試下

你望下主角

主角冇女喎

咁今年係咪淨係出兩本書 墨巴唔去書展

一陣訓醒出大量

留名等聽晚睇

聽日午餐上返嚟就係時侯

等你等你

晚安

在經歷美少年和食人魔之王同時出現那數天後，六號倉庫得到了最新的情報。

原來，當晚滅潔達記下了美少年身穿的校服，並將全港校徽進行配對，一番調查後發現，其校服來自一間名為「荃灣仁德中學」。怪異的是，該校早已荒廢十年，沒人就讀。

「同一件衫，著咗成十年！！？」小松在電話裡得知情報時，第一個驚人的反應。

「咳⋯小松，宜個唔係重點。」吳爹在電話另一頭，說：「不過你經過上次學校天台件事之後，仲有冇興趣調查落去？如果上次你有咩損傷，你阿爺應該會殺咗我。」

「緊係有啦，我嘅好奇心係源源不絕嫁！」小松喊話。

「今日幾多號？」吳爹問。

「三月四日。」

「我約你三月六，即係後日一齊去調查下吧。」

「嗯！」

掛線後，小松興奮地為這次靈探作準備。

她貼心地準備了暖水、藥水膠布、指南針、電筒、包裝可可粉、零食、飛行棋、樂高模型⋯⋯

小松站在床前，收拾出發物品：「帶唔帶埋即影即有相好呢？」

「點解你啲嘢越執越奇怪⋯⋯」我不禁問。

「咩奇怪啊，每樣嘢都好有用嫁！」她戳戳我的頭，說：「唔帶你啦，你都無用嘅！」

「要不是我上次⋯⋯」

「上次明明就係食人魔之王先生救咗我！你唔洗扮嘢喇，俾人單手叉住條頸咁渣！！」

「赤手空拳，算係咁。」我離開她的視線範圍。

「今次俾你帶埋武器啦。」小松不知從房間哪裡，取出了一根鐵製棒球棍。

「你有打開棒球？」

「唔係啊，但我唔知點解自己間房就係咁多古怪嘢，明明我根本無買過。」小松將棒球棍插入背包。

「咁你就唔爭在，帶埋嗰球過去。」我揶揄。

「好注意！」小松又從不知哪裡，拿出棒球放入背包。

難道她有憑空變出想要物件的能力！！？

「帶埋罐頭過去⋯！」我悄悄放話。

「午餐肉呀？」

「貓用罐頭。」

「你節省點啦小葵，食太多唔健康嫁。」小松走向貓咪衣櫃。

變左家貓..要食罐罐

咳⋯所謂的「貓咪衣櫃」，就是小松不久前為我設立的更衣點。是個比人類衣櫃，面積細小數倍的迷你版衣櫃。

入面專門存放我的衣服，除了之前的比卡超套裝、海盜套裝、西部牛仔套裝，還有她最喜歡的娃鬼回魂套裝。

「你今日著咩好呢？」她正審視著。

「我崇尚自然。」我跑出房間。

臨出門前，在大廳喝咖啡、看報紙的爺爺問：「小松，今日去邊？」

「小松妙妙屋又出動囉。」她靈巧地直接將腳穿入鞋子。

「嗯。」爺爺摘下老花眼鏡，抿抿一笑。

六號倉庫的三人組與我們相約，在荃灣街頭一間麵店外碰頭。我剛好到達，他們三人就從麵店裡結帳出來。

「小松食咗嘢出嚟喇？」吳爹善意一問。

「食咗塊包囉。」小松答。

「淺粉衛衣、天藍牛仔褲、白色波鞋。」含住牙籤的阿星，上下打量了小松一番：「今日都係咁清純。」

「宜家唔係叫你嚟媾女啊！」吳爹拍拍阿星後腦。

這一拍，拍得阿星口中的牙籤都掉出：「⋯⋯」

「喂，啲食飯錢一陣先問你兩個收番。」滅潔達也出來了：「咦，小松都嚟埋？咁行得喇喎。」

如是者，四人齊齊整整的上小型貨車。

不同上次，上次用來擺放食人魔的貨櫃位置，變成一個密密麻麻、五臟俱全的訊息空間。周邊擺滿各種通訊設備，包括電台收音機、終端機、路由器、數據機、路訊通、小型傳真機、個人電腦，還有阿星手上的平板電腦。

小小空間，內裡無限。

「你哋睇落好專業喎！」小松不敢亂動，生怕撞到一旁的設備。

「係啊～」阿星稍稍望後，略有生硬地回答：「我哋平時都係咁專業嘅，咁話明驅魔啊嘛，就事關已命，當然要專業喇啊哈哈哈哈。」

「賽馬會？」我跳到貨車的棍波位置，觀望阿星所瀏覽的網頁。

「你睇緊馬啊？」小松聽見，便問。

「哦⋯」阿星胡亂地說：「呃⋯聽⋯聽講沙田馬場，有幾隻馬就俾鬼上身，所以我睇緊邊隻最大機會係宿主。」

吳爹毫不掩飾，將電台及電視都轉去賽馬頻道：「就快開馬⋯⋯你哋唔好嘈住⋯⋯」

「要跟宜班人去驅魔，真係好。」我說。

戴住藍牙耳機的司機滅潔達，忽然大嘆一聲：「哎吔⋯⋯」巧合的是，阿星和吳爹都不約而同地大嘆。

「睇嚟係輸錢嘅節奏。」小松托鄂、點頭。

「荃灣仁德中學」偏近山區，屬於人煙稀少之處。到達學校前，需經過一段長長的斜路上去，要是徒步而上肯定費力。

「到。」滅潔達把車停在學校外。

褪色牆壁、破爛窗戶、操場雜草叢生，這些都是學校荒廢已久的共同特色。

「睇落好無生氣。」小松說。

「等陣遇到咩事都記得冷靜。」吳爹推開貨櫃門。

「我琴日踩過點，朝早會有保安。」滅潔達事先提醒。

「你有應付方法？」阿星問。

「嚟，一人一個。」滅潔達即場分發偽造證件。

「我係美術總監！？」小松盯住證件。

「今日扮電影公司啊？」阿星很熟練地戴上證件：「幾好啊⋯⋯我鐘意做戲。」

「喂⋯喂喂，點解我係場記啊。」吳爹顯得不滿意：「咁咪即係派飯盒！」

「叫你扮住先啫，又唔係做一世。」滅潔達無奈地說。

「唔要！我要做導演。」吳爹盯住滅潔達的工作證件：「點解嗰個啲職位咁高級，得我係場記，就連阿星都係監制。」

「有時現實係咁嫁啦⋯將就下。」阿星拍拍吳爹肩膊安慰。

「我要做金牌導演！」吳爹不死心。

他們打打鬧鬧的，入到學校才認真下來。

「喂，又話有保安嘅？」吳爹問。

推開校閘，完全沒人。

「肯定喺入面打緊飛機⋯⋯」滅潔達走向關閉著窗戶的保安亭。

「唔該。」滅潔達悄悄拉開窗戶，果見一名老保安褲子脫半，坐在椅子上休息。

「哇！！哇嘩⋯⋯」老保安嚇得跌倒，狼狽地拉起褲子：「咩⋯咩事⋯！？」

「申請咗嚟拍嘢。」滅潔達遞出偽造的申請紙。

「拍嘢⋯？」老保安拉好褲子後，才檢閱申請紙：「三月六⋯申請⋯⋯四點至凌晨三點，拍攝⋯《十四天》電影⋯⋯」

「得未啊阿叔？趕時間啊。」滅潔達望望手錶。

「呃⋯」老保安伸出頭，觀望我們數人：「得嘅，之後仲有冇人要入？」

「冇，同埋幫我哋睇一睇住門口，唔好俾外人入嚟阻到我哋拍攝。」

「好，入去啦你哋。」老保安說。

待我們行入操場後，小松不禁說一聲：「原來咁容易。」

「係宜啲廢校保安好呃啫，去到某啲場合就難嫁喇。」滅潔達拍拍手，準備分配崗位：「趁入黑六點前，我哋分一分位置先。」

「我同小松一組。」吳爹直接說。

「咁阿星⋯就同我一組喇。」滅潔達同意。

「吓，但係我想⋯⋯」阿星的目光徘徊在小松身上。

「你想咩啊你，你咩都想，咩都得，就世界大亂喇！行喇，宜個世界係要有你宜啲咩都想，但又得唔到嘅廢人嚟平衡下嫁喇。」滅潔達用力拍打阿星背脊。示意他前進。

兩人出發後，環境才沒那麼吵。

「吳爹叔叔，我哋要調查咩啊？既然知道美少年著住宜間學校嘅校服。」小松問。

「可能查下佢係咪曾經嘅學生、讀邊一班，再深入睇下有冇屋企住址之類，慢慢抽絲剝繭。」吳爹說下去：「搵到最後，迷底解開，自然會水落石出。唔知邊個講過，人之所以畏懼，係因為未知。清楚了解事物嘅本質，就會變到無所畏懼！」

「咁我哋去邊先？」小松拿出小電筒，胡亂地照射周圍。

「阿星佢哋去校務處，咁我哋就逐間班房查下。」吳爹亮出腰間的無線電，說：「一陣有咩事呢，佢哋就會通知我哋嫁喇。」

「好！Gogogo！」小松大踏步向前。

踩中就好似踩地雷咁

墨巴要配翻副眼鏡

以免各位冇follow墨巴ig 唔知咩事

係文啊

拍十四天電影我當墨巴講真架啦

推啊文啊

睇咗兩日終於live

星啊星 接力

偽毒你都信

手持電筒的小松，負責前行。

而吳爹，則在後面備槍。

學校非千禧年代格局，因此走廊某些班房異常陰暗，是光源觸及不到的位置。

而各層的樓梯，並沒採用半身的欄牆，而是以厚厚的混凝土封住，所以一看之下就如深不見底。

「會唔會真係搵到答案呢⋯⋯」小松邊行邊問。

「要尋出根底，好多時就要靠小細節一步一步深入。」吳爹眼睛沒閒下來，持續觀察。

「吳爹叔你以前都見過我媽咪？」

「嗯，當時佢好年輕之餘，更加係天生麗質，好多驅魔者都俾佢迷倒。」

「喺地方見到嫁？」

「好似⋯係喺某個超自然學神秘研討會上，佢當時向大家提出世界仲存在另一面，叫「紫魅世界」。」

「肯定好有型！」

「但當時，你媽媽佢受好多人批評。」

「點解？」

「因為你媽媽提出嘅，打破咗現有嘅概念，當時好多學者仍至到資深驅魔者都反對佢嘅觀點。」吳爹停下來，像回憶起什麼：「備受多方面嘅質疑，佢最後⋯⋯喺會場召喚咗「紫魅生物」。」

「咁⋯點啊？」

「之後佢俾我講嗰個政府組織拘捕咗，過咗幾年，再見到佢嗰陣，已經同咗你爸爸結婚。」吳爹說。

「咁奇妙！？」

「我冇追問太多，哈哈，始終唔關我事。」

「咁媽媽召喚嗰下，肯定嚇親好多人⋯⋯」小松眉宇憂鬱。

「所以，好多人稱呼佢為「黑天鵝」。」

「哦⋯」小松忽然停下在美術室外，指向展覽板，道：「咦！呢幅畫。」

「咩事？」吳爹上前問。

「你唔覺得⋯⋯好似某個人？」

小松盯住一幅，男性肖像畫。

無論神態、外貌、輪廓，的確都像一個人⋯⋯

「天台嗰隻伸手指怪物！？」吳爹都察覺到了。

「係啊，美少年啊！」小松靠得極近去望。

「日期⋯２００７年左右，都成幾十年。」吳爹將畫作從牆壁撕下，翻看背面的作者資料：「畫嘅人叫姜富娜，作品名稱「沈梓俊」，班別６A。」

「可能係美少年嘅名。」小松推測。

吳爹拿起無線電，即時與另一邊通話：「喂喂⋯⋯你兩個搵到學生名單之類嘅嘢未。」

「未，啲資料好似俾校方一早碎哂紙，但喺雜物房搵到部舊主機，宜家試緊駁番啲線入去，睇下開唔開到。」滅潔達回話。

「盡快。」

「既然都係，不如行入美術室睇睇。」小松提議。

「得。」吳爹一腳將門踢開。

「呯──」

「哇⋯嚇親。」小松靠一靠後。

「唔記得提你小松⋯⋯」吳爹淺淺地笑，說：「記住驅魔或調查過程，唔好用手開門。」

「嗯？」

「提防有詐。」

文牙

吳爹的霞彈槍自備燈筒，在他踢開門後，就一個箭步進去，往四處照射，動作可謂十分熟練。

「小葵死咗啊？」小松見我多久沒說話，便問。

「你嘈醒咗我。」本來在背包裡睡得沉沉的我，特意伸半個身子出來拍打小松後腦匙。

「宜間學校啲學生，畫嘅嘢都幾恐怖⋯⋯」吳爹往畫作照明：「睇嚟學校嘅環境，真係會影響到一個人嘅內心。」

「係囉⋯我都覺得宜間學校好陰森。」小松同意。

「搞掂搞掂。」無線電一陣沙聲，滅潔達他們回話了。

「點啊？」吳爹拿起無線電，問。

「部電腦開到，入面仲有舊資料未刪。」

「年度學生名單呢啲基本嘢應該有喇掛。」吳爹續問。

「等等啊⋯⋯有！」滅潔達說。

「幫我搵下「姜富娜」宜個名，仲有「沈梓俊」個名。」

只需一會，滅潔達就傳來喜訊：「搵到，兩個學生嘅資料同名都搵到。」

「回報一次。」

「姜富娜喺２００８年畢業，睇成績算係美術科嘅資優生⋯⋯」

「仲有冇？」

「你講嗰個沈梓俊⋯」滅潔達有些猶豫，說：「佢冇畢業到。」

「冇畢業？但佢中幾？」

「中七。」

「中七但顯示係冇畢業，即係中途退學⋯⋯？」小松托鄂細思：「嗰陣讀到中七嘅應該都係想入大學嫁喎。」

「無錯。」滅潔達回應。

「做得好小松，提出咗疑點。」吳爹讚賞。

美少年俾教畜激死咗？

推阿

再推

墨b偽毒
因為我就係墨b條仔

咁你女朋友讀咩大學 咩科

墨b幾時變埋女

我估係Communication and Media嘅科

做男朋友都唔保護自己條菜嘅個人資料
咁咪好廢 唔話你地知

你講大話，我先係墨b條菜

我晚晚同墨b玩到夜深
又話你知咩

你個淫婦，勾引我墨b，唔怪得呢排成日叫我唔洗煮佢米

墨b呢排鍾意食青米

墨b煮啲米青好好食

「而且幅畫咁似美少年，我覺得根本就係畫緊佢本人！」小松頭頭是道。

吳爹以無線電繼續指示：「滅潔達，查埋沈梓俊宜個人，佢住嘅地方。」

不需幾秒，滅潔達就找了出來：「搵到，好近，佢住喺學校附近地段，荃灣市中心嗰頭嘅私樓。」

「阿星，你應該一直都遊手好閒，就派你過去條友屋企望下。」吳爹說。

「你唔好咁講啊，我都有幫手睇下水咁。」阿星答。

「得喇得喇，去滅潔達搵到嗰個地址睇睇。」

「收到。」

「今日天口咁鬼熱。」邊行邊說的阿星，驀地驚愣：「咦──！！？」

「乜料啊，唔好又整蠱做怪喇，見到鬼啊？定UFO呀？」吳爹感到無可奈何。

「門口個看更暈鬼咗喎。」阿星說。

「暈咗！？做咩暈咗。」滅潔達追問。

「點鬼知啫，我宜家拍下佢塊臉先。」阿星走近對方查看：「係咪熱到中暑啊，仲打飛機⋯⋯」

「搵水潑下佢。」

吳爹說完，即有一陣不明的腳步聲從走廊外面樓梯間掠過。

「咦！？」換吳爹驚訝。

「你又點啊？」滅潔達轉問。

「我嗰邊出面有怪聲喎，你哋邊個衰仔經過啊。」吳爹手握無線電，問。

「無喎。」兩人不約而同地回答。

「咁怪？」小松捉住自己雙手。

「小松拎一拎住先。」吳爹將無線電轉交小松。

「嗯⋯」

緊接，他保持瞄準的姿勢慢慢行出美術室。

「哇！」阿星忽然大喊，無線電發出相約的爆音。

「嚇鬼咩！咁大聲。」吳爹罵道。

「個看更突然醒咗啊！」阿星隨即詢問看更：「喂⋯喂⋯阿叔，咩事暈低啊你，定訓著啊？不過正常訓著⋯唔會喺地下訓著啊⋯」

「有個女⋯人，入咗⋯去。」老保安迷迷糊糊地說下去：「我已經同咗佢講入面拍攝緊⋯⋯但佢死都要入⋯仲打暈咗我⋯⋯」

「咁恐怖⋯」阿星說。

「咁啱啱樓梯口嗰啲腳步聲⋯⋯」小松聯想起。

「係嗰個女人。」確信的吳爹，繼續前進。

係文呀

「邊個會為咗入嚟，打暈個保安啊⋯⋯」小松不解。

「係咪惡魔嚟⋯⋯」吳爹持槍，引領我們到樓梯間：「聽聲⋯啱啱似係行落去。」

下面開始，是深不見光的地方。

由於格局問題，這裡連陽光都鮮少能照射到進來。

因此，只能依靠電筒作照明。

而且下面靜得，任何聲音都聽得見。

「幾樓嚟⋯點解無乜光咁。」小松小聲問。

「因為佢起喺斜坡到，落啲樓層係會咁。」吳爹答。

小松老母

兩個基佬

辛辛苦苦咁終於追到呢度

有feel

我想要多啲呀墨墨

輕推

墨巴加油
我愛墨巴

推啊

今晚返嚟出 琴日去咗做嘢

係咪出左去同其他女仔愛愛

做 愛心蛋糕

接受唔到墨b有女女
仔仔反而又冇乜野

留名 追故

回家了 現在出

所以係一早打好...…？

不是 即場打文

那你加油 我先去睡

落到最底層，幾乎暗淡無光。

由於不通風對外的關係，使每得一步、每一舉手投足都會引起回音，因此兩人極為小心。

小松小心翼翼的樣子，一點也不小心。

「條走廊通去邊⋯⋯」吳爹輕輕推開門。

走廊之間有不少課室，大多是關於美術科的。包括陶瓷室、木工室、繪畫室、音樂室、攝影用的暗房等。

小松不敢多眼望入各課室內部，只管跟住吳爹細步前進。

突然⋯

吳爹的無線電發出聲音：「喂喂喂，宜家咩情況。」是滅潔達在發聲。

原本靜得很的走廊，聲音一時間傳徊頭尾。

吳爹立即關閉無線電，但聲音早已驚動那位不速之客。

更前方的深處，傳來了騷動之聲。

吳爹迅步上前，跑到最深入的一間畫房。

他一腳將門踢開，駭見畫房裡全是貼著繪「美少年」的畫作。而且筆跡及畫風都黑暗、混濁，正常人看著便覺不舒服那種。

並且，有個背對著我們的女生。

「轉身。」吳爹不言苟笑。

那女的，慢慢轉身面向我們。

在人類審美觀中，應該是個標準的美人兒。

「自己講，身份同目的。」吳爹槍管對準。

「學⋯學生，宜到嘅舊生。」她回答。

「名？」

「姜⋯富娜。」

吳爹準備重啟無線電：「查下姜富⋯⋯」

「嗰幅畫嘅作者！？」小松馬上憶起。

「美術室嗰幅貼堂作品？」吳爹隨即回想起。

「係⋯」對方答。

「你喺到做咩，門口個保安又係咪你打暈。」吳爹盯住她手上的蠟筆。

「係⋯⋯」

「呢啲咁嘔心嘅畫，都係你畫？」吳爹抬頭一望，連天花板都貼滿那些「美少年」的不安畫作：「為咗入嚟打暈保安，你真係大膽。」

雖然畫得不像正常，但從外觀略看，都可大約得知是在繪畫那傢伙⋯⋯

「平時佢都明明偷懶訓覺⋯今日係都要纏住人，麻麻煩煩話入面拍攝緊⋯⋯我同佢罵起上嚟，唔小心推佢落幅牆到，佢就暈咗。」姜富娜解釋。

「暈咗都唔幫人報警，仲繼續行入嚟。」吳爹繼續以一言一語，拆解對方的辯解：「睇嚟有啲事情⋯⋯令你非入不可。」

「⋯⋯」姜富娜答不下去。

「舉高雙手，面貼牆。」吳爹命令。

那手無寸鐵的女生，只能照做。

「畫埋啲恐怖恐怖嘅垃圾畫⋯⋯」吳爹仔細查看房間內，貼住的每一張畫作：「份人唔方正常⋯⋯」

就當吳爹撕走幾張貼在牆上的畫作，想看看牆後還有沒有什麼特別時，每聽見一張撕紙聲的姜富娜，拳頭就握得越緊，緊得無可再緊後，就瞬間著了狂，轉身衝向吳爹。

「吳爹叔叔！」小松嚇了一跳，但還是通知得及。

吳爹一個純熟的轉身動作，繼而以霞彈槍一下打在姜富娜的頭，對方亦馬上暈倒下來。

以為射落個頭度

太暴力了 不合符墨巴筆下女女的設定

點整

夜啲出

係咪要入黎搵澧B

「估唔到佢咁癲⋯⋯」吳爹愣然地，望著暈倒的姜富娜。

「啲畫好恐怖啊，吳爹叔叔幾時可以上番去啊？」小松問。

「差唔多，搞埋啲嘢先。」吳爹通知阿星和滅潔達前來。

兩人雙雙趕到，一個檢查現場、另一個負責將姜富娜綁住，並帶到上層的一間班房，進行種族檢驗。

「用咗血液做快速測試⋯⋯」阿星遲疑地說：「應該係人類。」

吳爹得知結果後，就等待對方醒來進行審問。

「小葵⋯我估佢醒咗之後，第一句會講「放開我啊」。」站在角落的小松跟我猜。

不久，那女的眼皮漸開：「放開我⋯」不出所料，跟小松預計的一樣。

「你有讀心術？」我望向小松。

「係大家嘅腦部，由細到大都接受一樣嘅大氣電波啫。」小松說些我不明白的。

臨瞓前上嚟望一望竟然有文
幸福

「喂，八婆，頭先你喺下面做咩。」吳爹果然不會善問對方，即便是女生。

「溫柔啲，好歹都係女仔，仲係人類！」阿星勸道。

「一個女人去啲伸手不見五指嘅地方畫嘢，係咪準備緊咩奇怪儀式都唔知⋯⋯」吳爹打量著她的臉孔五觀。

姜富娜表情完全不屑：「你班人⋯⋯比我更加奇怪。」

「你係咪畫緊美少年！」小松開口詢問。

「⋯」姜富娜有些怔住。

「沈梓俊。」小松補充。

「你又知⋯⋯」

「因為剛才啲畫，有少少似。」

「畫到咁詭異不安你都覺得似⋯⋯」阿星喜歡一邊踱步，一邊說話。

一直不語的吳爹，利用無線電通知滅潔達：「喂⋯去查下，姜富娜資料。」

姜富娜聽見後，更激動：「放我走呀！」

「小葵，你覺得點⋯？」小松忽然問我。

「點？」

「宜件事應該點解決，我哋已經搵到認識「美少年」嘅人。」

「問問佢相關「美少年」嘅事情。」我很好奇，小松為什麼要一隻貓提供意見？

「講下「沈梓俊」嘅嘢。」小松再度對外開腔。

「⋯」姜富娜望向她。

「我想知道。」

「唔好靠近佢⋯⋯」姜富娜說下去：「佢會殺死，所有鐘意佢嘅人。」

「點解呢？」

「⋯」

「因為我最近見過佢！」小松見她沒回答，便續道。

「你⋯你見過佢⋯！！？」姜富娜很震驚。

「嗯！」

姜富娜得悉後面呈喜悅，但很快又沉默下來，並緩緩道出：「沈⋯沈梓俊佢⋯⋯曾經係我哋學校，最優秀、完美嘅模範生。」

「有故事聽～」阿星坐到學生桌上。

「你係佢同學？我見美術室有幅你畫嘅肖像畫，畫得幾型仔。」小松說。

「⋯係。」姜富娜有些遲疑。

「咁佢宜家喺邊？」

「佢已經死咗。」她說。

「死⋯咗⋯係，我接受到。」小松點頭。

之後，姜富娜似乎沒意說下去，吳爹就生氣起來：

「繼續呀八婆！」他一腳踢翻了她的椅子。

「呯」姜富娜連人帶椅倒地。

「啊⋯」姜富娜小叫一聲。

「吳爹叔叔好暴躁⋯⋯」小松想拉住他。

阿星卻伸手阻攔住，小松的去路：「信佢，佢咁做，總有佢嘅原因。」

「喔⋯」小松只能眼睜睜，繼續看著吳爹逼供。

「你想點呀！！！」姜富娜大罵。

「八婆！講落去啊！！」吳爹用學校黑板的粉筆刷，不斷拍打對方的頭部。使得附近塵粉飛揚，無法正常呼吸。

「咳⋯咳咳⋯咳！」姜富娜咳過不停。

持續三十多秒後，姜富娜才願叫停：「等⋯等陣⋯咳⋯⋯咳咳！咳⋯我⋯講⋯」

「哂我時間。」吳爹這才站起來：「繼續講，沈梓俊點解死咗。」

「自殺死⋯⋯佢畏罪，自殺死。」

「點自殺死法。」

「跳落學校樓梯隙中。」

「哇⋯痛到。」阿星轉身、別過面。

「佢犯咗咩罪要畏罪？」

「殺人。」姜富娜震顫地說：「佢殺咗⋯⋯向自己告白嘅女仔。大概就係咁多，可唔可以放我走！！」

「但你都未解釋到，點解要嚟宜到。」吳爹沒有放過她的意思。

「喂喂⋯查到啲嘢。」滅潔達回報。

「講。」吳爹握起無線電。

「關於姜富娜宜個學生⋯⋯」滅潔達說出的訊息，嚇不禁使我們心寒：「其實都一早死咗，在學期間。」

大家的目光都聚焦到，現正被綁住全身的姜富娜身上⋯⋯

「你果然⋯」吳爹像一早預料，說：「係假貨。」

「⋯」姜富娜不問不答。

「吳爹叔叔你點知⋯⋯？」小松很驚訝。

「小松，你太易信人。」吳爹輕淡地交代：「人哋同你講咩，都唔好盡信。唔好佢話自己係人，你就真係當咗對方係人，保持好奇心係好重要⋯⋯」

「但佢應該真係人。」阿星再一次灑少許聖水在她身上，但依舊沒反應：「唔通係變形怪？」

「咁嘅解釋得一個，佢係第二個人假扮。」吳爹把剛才推測的，都說出來：「你哋冇發覺⋯⋯美術室貼堂嗰幅畫，同佢啱啱畫嘅好唔相同咩？就連風格都唔同。」

「咁講又係！眼前宜個女畫嘅，係好不安、簡單、詭異。」小松繼續推想：「而美術室貼堂個幅，係線條比較嚴謹、光影到位、比例正常嘅肖像畫！」

「所以頭先單單係宜一點，就足夠我懷疑佢。」吳爹捏碎粉筆，將碎屑灑到假姜富娜身上。

好緊張

⚠️推

哩度停

啱阿屌你

墨b係咪又po錯acc呀？

呢個故既節奏比起之前既v14或女童軍系列都慢好多咁
寧願等多幾日什至一個星期 一次過出成個章節
坦白講真係悶左d

因為佢同時寫緊四個新故 再加做緊fyp 所以出得慢姐 以前冇咁忙吖嘛

明架
可以講一聲忙 停一排先更囉
睇左墨巴咁耐故 都係想佢寫得滿意 讀者又睇得滿意啫

我都想寫多啲，但我身體機能真係頂唔到，我雖然好享受寫文，但都忍受不到疲累

所以抖一排先再寫囉 唔介意等架

完左互動故先再寫都得啦 埋左個尾 再慢慢更新都唔怕 小心捱壞身體

訓多啲！唔好死頂呀！！

你日日咁爆肝法真係遲啲未到中年已經脫哂髮成個洛賓咁

可能墨巴甩曬頭髮變咗the rock咁嘅樣

保重身體先長寫長有

咁肥嘅the rock

係唔會有咁肥嘅the rock㗎

墨子 字仲肥

另一個故 宜兩日會完 到時全力出返宜到了

要完了

等左小松好耐啦

可唔可以唔好完呀

唔可以 我要女童軍

唉

又無文。。。

文呀

隔離故 差一日結局 可唔可以等等？

可以我都好期待追女仔大結局

可唔可以唔好完

唔可以呀我要小松

錯啦 係我要女童軍

莫友思

敏敏

等緊離魂記

墨b寫緊果兩本書會唔會係離魂記

好似話新題材？

新題材但書名叫離魂記？

墨b加油
小心chur到自己

不會

唔好放棄小松。。

今晚出番小松，追女仔今晚會大結局完結了

等文

好耐都冇更新 哭哭

多謝墨巴

小松

想墨巴畀多啲機會舊角色出場

我都想
糖糖

終於追到要lm

糖糖對腳仔

睇嚟係腳膠 同我一樣

一定好香 有陣糖味

歡迎墨巴翻嚟小松身邊

１２點左右出

「咳⋯咳咳⋯咳⋯⋯」

「最簡單，拎佢身份證嚟睇。」阿星摸探假姜富娜的全身。

「星，唔好趁機抽水。」吳爹不屑地說。

「搵到⋯⋯」阿星掀開她的銀包，掏出一張身份證：「佢真正嘅名，叫洛欣。」

「假扮另一個人嘅身份，想點？」吳爹續問。

「放咗我⋯⋯所有錢都俾你⋯都俾你⋯⋯」洛欣倔強地展笑，想我們放過。

「點解要扮成一個死人，而且你同沈梓俊應該都有啲關係。」吳爹將她銀包裡的錢都取走：「再唔答，你腦袋要開花。」

「係⋯係⋯因為⋯佢鐘意嘅人，係富娜，我先⋯想扮成佢⋯⋯」洛欣交代。

「你將佢借屍還魂？雖然我喺佢身上聞唔到屍氣⋯⋯」吳爹疑問。

「鏡⋯碎鏡。」洛欣眼睛放空，說：「幾年前⋯有個女人將一塊碎鏡交俾我，同我講只要心懷欲念，就總有一日可以如願。」

「碎鏡⋯」小松和我，都應該聯想到「開心農場」的事情。當時擊敗「扭」的關鍵，亦在於一塊碎掉的鏡。

「好少聽。」吳爹含起一根煙。

「沈梓俊當年喺學校⋯係好出名嘅男仔。同校好多女仔，都暗戀傾慕佢，我都係之一，佢經常受好多告白信，直至白色情人節嗰陣⋯⋯」洛欣緩緩抬起頭，說：「佢突然殺死學校，幾十名對佢心傾嘅女仔，再畏罪自殺，宜件係曾經轟動一時嘅校園失蹤殺害案。」

「我後生嗰陣，好似聽過。」吳爹揮出一拳，打暈洛欣：「不過係咪事實嘅真相冇人知。人生嚟就狡猾、善忘，會自動腦補對自己有利嘅事實，欺騙自己。」

「咁吳爹叔叔⋯你都唔洗打暈佢出氣⋯⋯」小松又被嚇到：「一陣佢死咗我哋就變哂殺人犯喇⋯⋯」

「唔係，我要將佢送返去六號倉庫，廢時佢會亂咁大叫，暫時打暈佢先。」

「咁我哋咪變綁架犯！？」小松追問。

「無辦法，宜行就係咁。」吳爹反而問：「開始頂唔順？嘿，可以退出啊小松，正常女仔都唔會頂得到。」

「我⋯頂得到嘅！」

「你又會咁堅持？都未問過你原因。」阿星負責將洛欣背起。

「我想體驗同媽咪一樣嘅冒險。」小松答。

「同你媽一樣嘅冒險？咩意思，你屋企人都喺宜行立足？」

「我媽咪以前為咗哄我訓，都會喺床邊講故仔，除咗怪談，仲會講佢嘅一啲奇妙冒險！」

「有幾奇妙？」阿星好奇深問。

「佢同我講，因為人類同怪物不能共存，所以怪物存在喺另一個世界，而媽咪佢就喺嗰到冒險過一段時間。」

葵B

「哦⋯」

我很確定，阿星明明聽不懂，卻點頭裝懂。

「咁你呢，阿星？」小松轉問。

「我係⋯⋯」感覺上，阿星難以啟齒：「俾吳爹帶入行。」

「都睇得出。」小松盯住吳爹可靠的背影。

「阿星佢好細嗰個陣，屋企人就俾鬼怪殺咗，我同佢父母都算深交，所以喺佢十八歲可以脫離政府社署獨立嗰陣，我就帶佢行上宜條路。」一直走在最前的吳爹，說。

「其實我係鐘意打機、睇漫畫⋯⋯」阿星說得無可奈何一樣：「但佢就半迫半推咁，帶我入行。」

「弊在你玩嗰啲遊戲同睇嘅漫畫，都係關鬼怪嘅題材，你自己都放唔低吧，星。」吳爹淺笑。

回到小型貨車上，他們一如既往將暈掉的人，安置在貨櫃並封好膠紙、綁好繩子。

「帶佢返去，好似食人魔咁拷問佢啊⋯⋯？」小松心有餘悸。

「唔會，佢係人類，自然有人類嘅方法。」吳爹望望後方，仍未醒來的她。

「例如？」

「要潛入佢記憶，發挖事實真相，因為講大話係人類嘅天性，所以得宜種辦法。」

「記憶都可以潛入！？你哋有高科技設備？」

「靠好傳統嘅方式潛入。」吳爹將眼珠的焦點，落在小松身上：「好可能要拜托下你。」

追完女仔返嚟啦

終於有文！

追完女好專心寫故喇

到呢邊了

墨b會唔會答下追女嗰邊啲問題？

無錯呀

「我終於派得上用場！？」小松雙眼閃閃發亮。

「我需要你去搵一個人。」吳爹委以任務：「喺大澳漁村嘅「夢僧」。」

「成個大澳係佢住哂？」小松問。

「呃⋯⋯實際地點其實我都忘記咗。叫小松你搵係因為你阿爺老木佢⋯應該清楚佢寺廟嘅位置，而且一般人請唔到佢出寺。」

「夢僧⋯⋯」小松凝望天邊的景色：「搵佢就可以知道洛欣講嘅嘢，係真係偽？」

「嗯，佢有咁嘅能力。」

「我哋要對付一隻妖怪鬼神，好少要深入得咁根底，但嗰隻美少年實在太過強大。」總是充當司機的滅潔達，瞧向倒後鏡：「小松，有冇覺得好辛苦。」

「有嘅。」小松臉貼車窗，說：「我想像中嘅妖怪世界，係好多姿多彩咁，但宜家覺得有啲黑暗⋯⋯」

「啱，其實我覺得你應該過番正常女仔嘅生活。」阿星搭嘴。

「你爺爺叫得我教下你，總有原因。」吳爹深信：「佢心中，應該有更多盤算緊嘅事情，係未講出口。」

「吳爹叔叔你好似有啲嘢想講喎⋯⋯」小松疑惑地盯他。

「任何人睇你阿爺，都會覺睇落好簡單，係個爽朗嘅人。」吳爹一邊清潔槍管，一邊說：「但當你認識佢另一面，你就會俾佢深遠嘅目光所折服。」

晏晝有文

係半夜

sor睇錯時區

「成個大澳係佢住哂？」小松問。
我個腦已經有一把聲係小松用一個好串既語氣講既

2點左右出

串咀松

今日中午得閒咗十分鐘

好正

吳爹一行人將我們送到旺角就放下，讓我們獨自乘車歸去。

「小松，真係送到宜到就得？可以去埋西貢喎。」滅潔達將車停在路邊。

「都唔順路，我自己返去喇。」小松哈哈微笑。

走著走著，我們經過曾被食人魔襲擊的會展場地，那一間娛樂式商場仍被查封，圍住黃色的警告字帶。

「仲未開返啊？」小松的眼珠，放在該商場的入口。

「呵欠～你無陰影之類？經過宜到都表現得咁平平無奇。」今天，我伏在小松肩膀上。

「真係無驚過喎。」小松用眼神示意：「喂！小葵睇下，嗰邊門口有個人跪喺到拜祭緊。」

那跪拜之人，乃骨瘦如柴、面骨深陷。

「可能佢家人俾高斯食咗⋯⋯」我推測。

「哇，小葵你把口咁衰。」

突然，那人身體抖了一抖。

緩緩地轉身，面向我們⋯⋯

「咦，佢望緊我哋！？」小松呆呆地疑問。

「應該係。」我答。

「佢眼神咁利，有啲驚。」小松望望左右。

「個街頭咁多人，怕什麼。」我淡淡地說。

「你訓喺我膊頭當然唔驚！！我先係主體，你依附屬品嚟嫁渣！！！」小松還有閒情跟我理論，對方都開始走過來了。

「喂⋯」我提醒小松：「佢行緊過嚟。」

「真係喎⋯⋯」小松偷瞧一眼後，加快腳步。

旺角街道人來人往，燈火繁多，但這樣子被人盯上跟住，感覺總不好受。

「佢越近越貼。」我負責為小松觀察後方。

「咁點咁點⋯⋯」小松疑惑不決。

「佢行步路都無力，你走快一啲佢都追唔到。」我說。

如是者，小松便一口氣走過四個街口，橫跨六條馬路。

「應該冇事啦？」小松不忘盯盯背後。

「好似冇再跟嚟。」以我觀察。

「咁就好，我年中都俾唔少變態跟蹤。」小松鬆一口氣。

「等陣⋯」我作為貓頭咪的第六感，和作為天線的尾巴，都雙雙感受到危險的接近。

「你做咩舉高條尾啊小葵，扮嬲啊？」小松想按低我尾巴。

「佢嚟緊！」剛才那個一直跟在小松後方的人，正以奔跑的姿態在對面街口過來。

不同剛才的是，他手上還拿住一隻油脾。

而後面，更有一名穿著圍裙的男人追住他：「喂！死仆街偷雞脾！！！」

沒有錯⋯

對方明顯是，衝小松而來的！

「哇哇哇啊啊啊啊──」小松馬上逃跑。

「又要走佬！」我不禁嘆氣。

「唔走佬可以點呀──」小松穿過人群，不斷逃。

「點解你唔叫路人幫下你？」我問。

「係⋯係喎！」小松轉半個身，指住追著她的人：「救命呀！變態佬叔叔啊！」

聞聲，兩名見義勇為的健壯男士，馬上擋住那人的去路。可瘦得離譜的他，竟兩手一推，就將兩名壯漢推走，完全不放在眼內。

「咁大力。」我心中生疑，說：「小松⋯⋯對方可能唔係一般嘅變態佬。」

「係比較勁嘅變態佬啊可嗄⋯嗄！！？」小松眼見前面是斜路，馬上轉入一旁的機鋪店。

一入去，便是各種電玩遊戲激鬥的聲音，聚在這裡的多數是頭髮五顏六色的青年。

「各位年青人！請幫幫我啊！」小松仍保持禮貌的站姿，大喊道。

「咁都可以遇上你⋯⋯果然係你！！！」那變態大叔，轉眼間已到達並將手上的油脾，吃得只餘骨：「令高斯，被捉嘅女仔⋯⋯」

「你係⋯⋯」小松終於得悉對方身份：「食人魔！！？」

對方張大嘴巴，裡面濃郁的唾液緩慢流下：「雖然好似對你落咗不殺令⋯但肉體宜種芬芳⋯⋯令我好想好想⋯錯，係必須違抗一次命令！！」

「小松⋯小松！」我呼喊她。

「小葵！！！」小松退後到一張桌球檯前。

「用替身攻擊！」我準備好了。

「拋你出去！？」

「嗯。」我進入戰鬥狀態，並說：「嚟一次，你嘅小松二段擊。」

「上呀！」小松將我擲出去。

我迎面對抗食人魔，直接撲在他的臉上：「第三段攻擊，三腳貓功夫！」

說畢，我伸出利爪瘋狂撕劃他的臉部。

「啊──！」食人魔痛苦地叫吟。

「再到我！無力一拳！！！」小松上前，一記打在對方的腹部：「連小葵都咁勇敢，我唔可以放我隻貓咪不理！！！」

這一拳，確如她所說般無力⋯⋯

「啊？」食人魔停止了痛吟，開始進行反擊。

先是將小松兩臂捉住，再用力舉高：「就由脂肪分配得最完美嘅腰部開始食就好……」

「嗚啊…！媽！好變態呀！」小松大喊。

我拼了命去撕抓他，更張牙咬了他油油的頭部一口，但起不到任何作用。

此時，他的變態舉動亦終於引起在場人士注意，紛紛引起了討論……

「哇…個流浪漢舉高咗個細路女……」、「喂…拓也，洗唔洗去幫手？」、「你睇吓嗰邊。」、「阿叔好停手啦，我報警啊！」

「小松！」眾人云云的聲音裡，唯有一把迫切的聲線是叫住小松名字，那人是很久不見的阿妍。

本來身在二樓桌球檯的她，趁食人魔未將小松傷害之際，坐到樓梯杆上滑落到一樓，並握住桌球棍上前狠狠、精準地戳了食人魔的下陰。

「…」其下陰，發出不明的聲音。

「居然無事！？」阿妍從對方的表情上，看到自己的攻擊似乎無痛無損。

「為咗紀念高斯…我已經喺門口進行咗「黑暗六日」，我要打開食戒……」食人魔眼珠暴瞪，狂言：「一於成間機鋪嘅人…都食盡落肚。」

「吔！」小松不知哪來的一腳，將食人魔踢開。

「嗚…啊…好餓……」

「餓就去金魚街叫雞！！！」阿妍用桌球棍將對方怒毆：「未夠十四歲嘅細路女都搞！」

「阿妍好厲害啊…！」小松在後面拍手鼓勵。

食人魔有氣無力地哀求：「求…求求你哋……俾人咬一啖…咬完我就會即刻走……我真係好餓……」

「餓你老母！食麥克風啦！」阿妍從機鋪不知哪處，取了枝麥克風出來。

「嗚…」食人魔真的被強行被迫進食著。

「你當係朱古力咬咪得！」阿妍不顧路人圍望，「餵」他進食。

「我…我投降！嗚…嗚嗚嗚……」食人魔選擇動也不動了。

「垃圾。」我跳返落地，不屑地說。

「小葵……你完全係執雞。」小松瞇起眼。

「我一開始嘅攻擊都對佢造成暴擊傷害。」我回瞇她一眼，說：「至少……好過什麼「無力一拳」。」

說罷，小松立即施展多一次給我看：「無力一拳！」

「貓貓跳。」我用力一跳，就跳到她膊頭位置。

「哇…！嚇死人咩！」小松被我驚人的跳力嚇到。

另一邊，救駕成功的阿妍對小松舉起姆指：「無事嘛？」她抿抿一笑。

「無事。」小松抿抿微笑、點頭。

事後，阿妍將食人魔拉進機鋪，進行私人審問。由於我們見過吳爹是如何拷問食人魔，因此買來一隻油脾，就輕易將事情全盤托出。

該食人魔，自稱作「基里基里‧十三世」，算是食人魔階級的最低層，就是那些專以動物屍體、人類廚餘、路邊植物為食的食人魔。在食人魔界中，他十分仰慕高斯的大名（高斯在食人魔界十分出名，算是明星級別），於是便在其最後出現的地方，進行「黑暗六日」。

「乜撚嘢黑暗六日呀，忍撚夠你啦！中二病發作呀？又食人魔、又乜撚十三世，宜嫁嚟多個黑暗六日？你試下再嚟一次！」阿妍兇惡地警告。

「我只係一隻天真嘅食人魔，向來唔會以人類為食……」食人魔將視線，轉向皮膚細白的小松：「係因為你…實在……擁有令人難以抗拒嘅氣味……求你哋！將隻油脾放入我個口！！好似你啱啱將麥克風放入我個口咁！！」

「我就理得你乜嘢基里基里八七世。」阿妍一隻腳踏在桌球檯上，展示權威：「我就叫莫妍，全個油尖旺都係我老豆管。」

「阿妍你屋企人係撈黑？」小松悄悄問。

「啊，嗯啊。」她很坦言承認。

「難怪你咁型！咁霸氣！」小松一手將莫妍抱住，伏在她胸前。

「呃…哈哈哈…哈哈哈哈…」脾氣一時軟了下來，紅了臉的莫妍尷尬地抓抓頭：「小松都好純好乖巧！」

「但我要提一提你！唔係十四歲。」小松舉起食指提醒。

「嗚…餓餓…」被人用電線綁在桌球檯上的食人魔，不斷哀求著：「我要肉…要肉啊……」

「黑暗六日……」我開始思索著，這四隻字：「好似唔止一次，聽到宜一句嘢，小松繼續問問佢。」

「好！」小松站得直直，向食人魔提問：「阿基里基里，其實咩叫「黑暗六日」，唔准諗即刻答。」

「係食人魔界中……用嚟向更高級嘅存在表達尊敬嘅儀式。因為食人魔生性嗜食…少食一日嘢都幾乎會發狂，所以…所謂嘅「黑暗六日」就係代表……捱餓六日，以展示自己嘅決心同堅毅俾對方睇，係一種堅忍嘅…表達方式。」

「聽落真係幾痛苦……」小松托鄂細想。

「果然係小松，居然會陪佢一齊中二病。」莫妍苦笑。

這個莫妍才有病！不知道我們超自然界別的事情。

「基里，食啦。」小松將油脾餵向食人魔。

「嗚──！」對方大口將油脾咬住不放。

吃過肉後的食人魔基里清醒不少，至少不會一鬆綁就亂咬人的程度，更對小松懷了感恩之心。

「真係唔好意思…」基里向我們表示歉意，說：「仲等我啱啱想食咗你……」

「唔緊要，我知天生麗質難自禁。」小松表示認同。

「我宜家都只係盡量壓抑緊，自己嘅食意，因為你實在太芬芳。」食人魔基里低下頭，說：「相信就算你遇上另一個食人魔，佢哋都會對你毫不猶豫咁發狂攻擊，你要小心。」

「明白…但我有啲好奇。」小松想不通，也想不透：「點解你班食人魔會突然對我咁有興趣……明明之前我都相安無事咁發育成長緊……」

「因為，羅蘭…即係高斯大人，對你落咗標記。」食人魔基里說。

「標記？」

「一種，只有食人魔之間會互相感知到嘅認知。」食人魔基里指住腦袋，逐步解釋：「通常高級食人魔…通常係被族群認可，只要佢哋對某種「食材」即係某個人類感到興趣，就會產生「食慾」。宜種咁強烈想將對方食盡嘅慾望，就會傳遞俾成個族群嘅食人魔，令佢哋都感受到嗰個被標記者嘅氣味……」

「即係…」小松指住自己，說：「我已經俾人標記咗？」

「係……」食人魔基里灰冷地說：「宜個就係，所謂嘅「食人魔通緝令」。」

「有冇解除方法！？」

「無…就算有。」食人魔基里搖搖頭，顯得無奈：「都唔係我宜種，低級食人魔會知道。」

「我…我識嗰位，莫格金爾德嫁！」小松都很記得救命恩人的名字。

「食人魔之王！！！？」食人魔基里立即單腳跪下。

「呃，好似係。」小松答。

「佢嘅話…佢嘅話…肯定有辦法。」基里肯定地說。

「點解？」

「因為佢係無所不能！」

「……」

小松想了想，問：「乜食人魔族群都有國民教育宜一課？」

「我時間差唔多了…喺想食你之前，我一定盡快離開。」食人魔基里走落樓梯，暫別我們：「我要趁仲抑制到嗰陣離開……」

「真係奇奇怪怪……」一直坐在桌球檯上喝酒解悶的莫妍，目送他的背影。

「弊在我又陪佢奇怪咗一陣？哈哈哈哈。」小松哈哈大笑。

「小松就要有宜種屬性先討人歡心夠可愛。」莫妍微笑，問：「識打桌球？」

「唔啦，時候都差唔多！鐘聲響起歸家的訊號！」小松輕唱一句。

「咁……有時間，就約出嚟食個飯。」莫妍輕輕揮手、道別。

「再見！多謝阿妍你救咗我。」小松認真道謝一次。

莫妍送她一個隔空飛吻，就繼續專心在桌球檯上。

回到家裡去的小松，一脫鞋就進行吳爹委託她的任務，跑去詢問爺爺「夢僧」確實位置。

「佢喺大澳漁村嘅一座山廟上。」原本正澆花的爺爺，說：「因乜事吳爹要你去搵「夢僧」？」

「吳爹叔叔話要靠佢，先知道一個人講嘅係真話定係假話……」小松搶過爺爺的水壺，代替他澆花。

「夢僧確實有宜種能力。」爺爺欲言又止：「但係哈，佢會唔會幫……就係另一回事啦小松，事關佢從未踏出過寺廟。」

「未出過廟？成世人？」小松再三問。

「係，傳聞中係。」

「咁佢咪未去過迪迪尼同睇「嵐」嘅粉絲見面會囉……」小松擺出楚楚可憐的眼神，彷彿替人家可憐一份。

「佢唔需要呢啲咁嘅嘢……」爺爺神情無奈，續說：「如果你想搵到佢，就去大澳「靈隱寺」，冇記錯喺座山上面，要少少腳力。」

「好…」小松用手機記錄下來。

「吳爹又會將宜個任務交俾你，呵。」

「做咩啊？唔得咩？」小松抬起頭，問。

「可以，不過有啲奇怪。」爺爺繼續說：「始終……夢僧，都類近生人勿近。」

「唔係小松勿近就得喇。」小松望著爺爺：「不過你兩老真係奇怪，會喺到互相猜疑……」

「哈哈哈哈，做開驅魔嘅老行家，都有宜種老毛病。」

「你唔將今日嘅事，講俾老嘢聽？」我問。

小松返回房間，才回答我：「不了，免得佢擔心。」

「但事實上，你就係需要令人擔心，好多怪事都接住你而嚟。」我說。

爺爺成日都無肉不歡做早餐，唔通體內都潛在住食人魔特質

又繽紛

好多文

整返個烏鴉三文治先

多文到

BTW點解一個普通人會夠食人魔打

因為最cheap嘅食人魔同埋黑暗六日左 冇曬力
再加上妍係連人魚都打得贏嘅人

佢認真㗎

佢認真個時都係好繽紛

爺爺會唔會晚晚都襯小松瞓著左嗰陣

wrrrrrrrrrrryyyy

睇嚟墨巴好清楚

無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄

今次墨巴實要跪玻璃啦

都冇囡 點洗跪玻璃

唔係有人說墨巴係偽毒 有女嘅咩

一入去，便是各種電玩遊戲激鬥的聲音，聚在這裡的多數是頭髮五顏六色的青年。

睇來墨巴好少入機鋪 MK機鋪多數都係普通後生仔 夜D就多中坑 邊有咁多金毛
仲有機鋪點解會有桌球檯

不過我睇故都係唔好駁故

給予正評表示認同，唔緊要啦睇故姐呢啲好小事
利申：機鋪長期玩家

想諗小松
（其實掛住人型小葵

形象化下間機鋪，我沒有根據現實去寫

好明顯墨巴筆下的很多係講緊5個，即係前作中的mk戰隊

「你知嘛？小葵，偉大嘅人總喺被命運左右。」小松大字型躺床，對天花板呆呆地說：「但正因為佢哋打破命運，先被稱得為「偉大」。」

「咦，咁快訓著嘅。」小松瞧向貓床的我。

第二天，我們繼續進行吳爹的任務──出發到靈隱寺。

假日的大澳，可謂熱鬧非常。

風和日麗，清風徐來。

棚屋與漁民結合在大街小巷，一個與海相依為命的地方。

平日純樸的漁村，今天站滿衣褲優閒的外地旅客。他們大多手執一串美食，邊行邊看各處悠然的景色。

可能為了符合漁村自由的風貌，小松今天亦穿得清脫。純黑的上衣、輕便的牛仔短褲、純白薄襯衫，加上一雙白淨運動鞋，整個人輕飄飄得似風。

在她向某位婆婆買完特產茶果後，更順帶問了「靈隱寺」的詳細位置。戴漁夫帽子的婆婆，指向座北的高山：「一直上去就係。」

「明白。」小松點點頭。

「等陣啊妹妹仔……」茶果婆婆叫住我們。

「嗯？」小松回眸。

「你上去做咩…」茶果婆婆憂心一問：「因為……上面嗰幾位僧人都有少少怪，你一個女仔入去可能有咩事……」

「相信我，佢哋應該會好夾。」我從背包冒出頭部，對婆婆說。

「落番去。」小松將我當地鼠般按入去，及後一副若無其事樣子，問：「有幾怪啊婆婆？」

「我都唔識點講喎……」茶果婆婆繼續專心眼前，製作新鮮的果點。

「好熱啊──」被強行按回去的我，決定跳出書包。

「你應該識跟住行嫁喇，我唔幫你綁貓帶啊。」小松說。

茶果婆婆

紫魅嗰個

點解要比我黎到呢到點解要追到live
點解又係慢長既等待
點解

無事嘅 有大隻仔小葵用替身攻擊

墨巴啲故真係好正 由虔誠者到病港 再睇番背叛者、十少年同最有代入感既十四天 真心好鍾意
但鍾意睇小松多過互動故 而家完左個邊出番多啲呢邊每晚都好滿足

多謝支持

朝早出大量

大家晚安

晚上見

2點開始出

或許是漁獲重地之緣故，四處遊走的貓亦比比皆是。牠們愛走在橫街小巷，或是高樹屋簷去俯視人類。

某些年輕的本地遊客，通常會圍住貓兒，靜心留意牠們的神態。

白而平坦的石路，一直廷伸至大澳村每家每戶的門前。對路段陌生的小松，在路牌之處徘徊良久，一張疑惑的臉孔都貼在臉上。

「小姐姐，你睇落搵緊路。」一位年約四十，衣著簡樸的大叔走近。

「係啊，請問你知唔知靈隱寺喺邊？」

「靈隱寺……」大叔思疑數秒，說：「你指…從來唔會招待外人嘅嗰座寺？」

「唔會招待外人？」

「係啊哈哈，佢哋好奇怪，明明係開寺，但係唔會俾人入去拜神拜佛。」

「咁會唔會招待我嫁！？」小松傻傻地問。

「哈哈，小姐姐你咁青春可愛，話唔定……」大叔上下打量小松一眼，說：「入面嘅僧人願意開門俾你！」

「頭先賣茶果阿婆又話寺上嘅人怪，宜位大叔又話佢哋唔開門，吳爹叔叔究竟係咪俾緊伏我踩……」小松將我抱起，悄悄於耳邊說。

「哈哈哈，居然仲帶埋自家貓嚟？話唔定佢喺到可以識到好多新朋友。」大叔意圖要輕撫我。

我在小松兩手中掙脫，才避開被男人觸碰的一劫。

「小葵摸下都唔俾，好狗啊。」小松低頭向我，說。

「宜啲男人隻手唔知做過咩嚟，衛生起見都係保持一定距離。」我說。

「咁我又捉得你？」

「因為我日日都喺身邊監視住你。」我行開一邊，說：「你暫時都未有不潔嘅行為住。」

不潔嘅行為

個男人有古怪

「唔緊要啦，如果你想去靈隱寺就繼續向山嗰邊前進，然後上山跟路行，到中段有個分叉位，你記住向右轉就係。」大叔指示。

「明白、收到！咁我出發啦。」

經過別人一番提點，小松更清楚路要怎樣行、寺要怎樣去，花費少許腳力，就到達連繫住漁村的一座高山上。

在大叔所述的分叉路口，小松向右而行。

那邊的路既深又幼，一旁本來的樹草漸漸被綠油油的竹子隨代，豎立在路的兩旁。越走越深，才得悉靈隱寺位於山的背面，即面海的那一邊，因而特別寧靜。

在開始懷疑前方是否有路可走時，沿途有石燈是提醒，最後幾經波折終到「靈隱寺」。一間貌似被竹林所包圍的寺廟，前門兩側各種一株高瘦的柳樹。

其下垂的柳枝既細又長，就像女性的髮絲一般。

當小松輕輕敲響寺門時，一絲微風不知恰巧還是刻意路過，使柳枝葉「沙沙──」擺動，就像標記有客已到。

掃小松個下一定係視姦

小姐姐

互動故完咗 要推返小松上熱門呀！！！

明明喺大家話要睇女童軍！大家忍心見到小松同墨b喺講故台浮載浮沉咩！！！

推呀！！！

推推推

推

btw要開新post了

不知為何，肩上多了一份沉重。

寂靜的廟宇，緊閉的大門，不禁使人凝神閉息。

「無人？」小松再輕敲一下：「Hello！？」

「真係嗰個阿叔咁講，對門敲完都無人會開。」我說。

「手機又無訊號……」小松憂心忡忡，仰向漸已陰沉的天色：「仲要睇落差唔多落雨，朝早咁好太陽果然冇好嘢。」

「我哋落去搵間壽司店，再從長計議吧。」我即將轉身。

「你想食魚生渣！小葵！」小松馬上戳破我。

「嘖，我喺電視見到人類所謂嘅壽司店，似乎用好高級嘅魚嚟做食材。」

「我下次應該拆哂啲電視先，你隻死嘢成日自己一個去廳睇電視。」小松無可奈何地嘆一口氣，再多望寺廟的木門一眼：「我睇……真係唔會開咁，我哋就暫時返去先。」

正當我們轉身折返，走不到四、五步時，背後就傳來隱約的門開聲，我們兩人回頭一看，發現那老舊的木門，已給人打開。

「喀──」

加油

冇人？
Hello?

有

在下板本 有何貴幹

「已經好耐都無嚟過……」門後，站著身形奇矮，頭戴斗笠的小人：「迷失自我，意圖尋找真相之人。」

「噢，好玄妙。」小松對於眼前的身體構造，感到不可思議：「都好…奇怪。」

「難怪賣茶果阿婆，會話佢哋奇怪。」我盯著他那怪胎之貌。

嘴歪歪的、眼睛充滿血絲、全身皮膚呈燒傷的紅，每步都要陀著背而行，詭形殊狀。

「請問點稱呼…？」小松雙手放前，細步跨過門檻。

「…怨。」他淡淡回答。

小松面對這個比自己矮小數十厘米的侏儒，有些嘖嘖稱奇。

「成座廟得你一個……？」小松環顧四周。

此處水靜鵝飛，連樹葉落地的聲音都聽得見。一入去寺中，就能見到有座光色昏暗的老廟，入面除了出入口位置，牆壁三邊都供養住不明的鬼神佛像，中間那面牆的尊像特別龐大，有三米高左右，一具不知其名的尊像，只覺陰氣特重。

而用以跪拜尊像的跪墊有三個，其中有兩個坐著跟「怨」一樣外表的侏儒，正在進行跪拜。

我衰
我第一次就諗起志偉

「宜到係……」小松不敢貿然進入他人的寺廟：「我方便入嚟？」

「入來吧。」怨徑自進入，說：「你都尚算含有禮貌。」

於是乎，小松才動作恭謹地跨過門檻，進入內裡。

「氣氛真係…令貓覺得渾身唔舒服。」我抖一抖顫。

小松見我渾身發毛，便彎腰撿我抱起。

「好耐無正常人類靠近過……」跪於左墊的侏儒，說。

「山林外嘅石燈，已經指引佢嚟。」跪於右墊的侏儒，說下去：「否則，常人唔會見到寺廟，唔會入到寺廟吧。」

「兩位又點稱呼……」小松是個很在意名字的人。

「左疚，右悔。」站在二人中間的怨，介紹道。

「左邊叫「疚」，右邊叫「悔」？」小松再確認一次。

「廢話不需確認兩次……」怨亦在坐墊上跪拜。

「其實咁嘅！我想搵一位「夢僧」嘅大師啊。」小松開門見山。

「夢僧…嘖。」怨續說：「佢唔喺人世。」

「呃…原來係咁，唔好意思。」小松致歉。

「佢指嘅不在人世……另有意思。」疚發出怪異的笑聲。

「入去唄，佢已經入去紫魅之界。」悔亦才開腔。

「紫魅……」小松肯定又想起母親了。

「你要入去搵搵佢……？」悔再問：「但…唔好後悔。」

「喺入面，你會見盡一切妖怪，幸運一點會遇到神魔、同被世上遺棄過嘅一群人。」疚再補充：「但一切醜陋，都不及真相所醜。」

「入去紫魅世界……」小松稍為將我抱緊，說：「但我咩都唔識嫁喎……」

「入到去，你就去搵一個被稱為「尋夢鄉」嘅地方，夢僧應該喺嗰到。」怨說。

殺手

「我應該…」小松望向眼前的尊像：「點樣入去？」

「合上眼睛，虔誠地向眼前嘅神像，進行拜禱。」怨讓出一個空位，給小松跪拜：「咁你，再次張開眼睛就會喺另一個世界。」

我突然想起，初初食人魔羅蘭將小松抓走時，我亦見到個類似神壇的地方，然後我就被傳送到另一個空間之中。

莫非…

進入紫魅世界，都需要透過拜禱等方式進行？

「小松，你相信佢哋？」在她懷中的我，問。

「吳爹叔叔唔會呃我，爺爺都唔會指明死路俾我行。」小松向我淺淺一笑，說：「小葵，我哋又可以用人樣相見。」

「啊…嗯。」那個世界的我，總是以人的姿態顯人吧。

雖然，不太清楚原因為何故。

「合十！」小松雙掌合上、眼睛閉合。

「全副神心…貫注於另一個空間之外……將一切嘅感覺都排除於外，以精神力去控制、去駕駛。」怨一直在後面踱步細唸：「萬物皆虛，萬物皆真，將一切都顛倒。」

一息間，在世周圍的氣場好像改變了。

空氣，也變得不一樣。

你能感受到身邊的一切，正在迅速變化的變化……

而現世的聲音，則漸漸薄弱。

可確切地感受到了，

正身處的地方，有著現實世界無法接觸的距離。

我和小松慢慢張開眼睛，發現來到了不一樣的世界。

「成功咗…」小松呆若木雞。

「我又再…」我凝望自己，擁有人類的雙手。

「小葵都…」仍然抱住我的小松，驚惶失色地大叫：「啊！！！真係全裸呀──」

繼而，我被她棄於地上。

「呯──」一時間還未能適應人類身軀的我，狠狠地摔了跤。

「啊…」我默默站起。

「拎住件外套！」小松把自己的薄外套，拋給了我：「著住佢！」

「嗯…」我穿上外套。

「哎吔……」小松焦急的踏地：「叫你當裙咁，紮喺腰間啊！」

我將外套紮好後，說：「你都太大反應。」現在赤裸的，只有上半身。

「呢啲嘢望咗會衰三世嫁！」小松責罵。

「……」無言。

安頓下來後，我們先橫顧周邊環境一眼。

是片竹林之地，眼下有座橋通向不明的前方，而我們的始於地則同樣放著一尊小雕像，供人跪拜。

「我哋出發？」小松問。

「叫「尋夢鄉」嘅地方。」我說。

夢僧，就在那裡吧。

「咁你跟實我……」小松打算作領路者。

「你識路？」我問。

「唔識啊，但你本質上係我隻貓嚟！無理由要你探路。」小松舉起姆指，凝視前方的大橋：「有危險嘅事，就交俾主人。」

「嘖…」我默然地揚起嘴角。

看來，我們別無所選。

暫時只得通過眼前的橋，去尋找其他的路口。

「假道學曾經帶我嚟過。」橋上，我無聊說起。

「假道學仙人？」

「嗯，嗰陣時佢特登為我個腦設下精神屏障，佢話宜個世界假如逗留太耐，就會逐漸失去理性、之後妖魔化。」

「都唔係好差啫。」小松抬頭望天，說：「有個咁靚嘅紫色天空……」

過橋後，又是一片綠林。

順山路而行，花一、兩小時左右，我們就到達了某個城鄉。

右疚左悔
右悔左疚

殺手故

小松（已衰三世）

殺手故就右疚左悔 唔知有冇關係

沒有關係 因為未來會寫新殺手故

殺手故正

新故

殺狗會

我會買的 但我可能遲D去外國留學

科技發達 上網買

運費仲貴過本書

小葵